《**炎神戰隊轟音者**》（原題：）是日本[東映公司在](../Page/東映.md "wikilink")2008年製作的「[超級戰隊系列](../Page/超級戰隊系列.md "wikilink")」第32部[特攝作品](../Page/特攝.md "wikilink")。2008年2月17日到2009年2月8日毎週日早上7：30
-
8：00於[朝日電視台播放](../Page/朝日電視台.md "wikilink")。台灣地區則由八大戲劇台於2010年10月10日至2011年9月18日逢每週日上午08：30-09：00播出，同時本作是八大戲劇台之中所播放的最後一部超級戰隊影集，本作繼1989年的《[高速戰隊渦輪連者](../Page/高速戰隊渦輪連者.md "wikilink")》、1996年的《[激走戰隊車連者](../Page/激走戰隊車連者.md "wikilink")》，東映第三次採用[交通工具作為主題的戰隊](../Page/交通工具.md "wikilink")，最初編組主要成員則四男一女組合，顏色依序為：紅、藍、黃、綠、黑。

## 故事概要

能說話、擁有自我意識的三輛交通工具型的機械生命體「炎神」。與喜歡破壞環境、製造污染公害的機械生命體蠻機族的三位大臣，在異世界
機械世界中交戰。雖然炎神成功擊退蠻機族，但是蠻機族的三位大臣卻趁機從異世界 機械世界逃了出去。

然後半年之後，人類所居住的地球突然出現了蠻機族，在地球環境被破壞殆盡之前，三位年輕人挺身而出。他們正是賽車手江角走輔、巴士司機香板連和賣早餐少女樓山早輝，半年前追擊蠻機族而來到地球的炎神，他們賜予三人正義的力量，之後遇上刑警石原軍平以及年輕的打工族城範人，他們五人與炎神們達成協議，化身為對抗蠻機族的正義英雄炎神戰隊轟音者，準備發動引擎，Let's
Go On\!

## 特色

  - 本作自第1作『[秘密戰隊五連者](../Page/秘密戰隊五連者.md "wikilink")』以來第32部作品
    此作明顯是兒童取向作品(子供向)，所有炎神都同時擁有動物及交通工具形象，炎神亦能以3D影像形態與人類交談。
  - 當炎神晶魂與身軀分離時，其體積與玩具一樣，就算合體成機械人時，仍不失可愛的風格。另外，每集隊員將敵人打倒時，幾乎都會脫下頭盔，亦是本作特色也是戰隊系列的首例\[1\]。除此之外，在往年慣例的追加戰士，於同一集加入金、銀戰士，而且還出現超級戰隊史上第一位女性追加戰士。
  - 同時本作也是自『[高速戰隊渦輪連者](../Page/高速戰隊渦輪連者.md "wikilink")』及『[激走戰隊車連者](../Page/激走戰隊車連者.md "wikilink")』後第三次以汽車作爲主題的超級戰隊（但今次更深入至[引擎](../Page/引擎.md "wikilink")，而且更富有深厚的[賽車氣息](../Page/賽車.md "wikilink")）。
  - 本作也是自『[爆龍戰隊暴連者](../Page/爆龍戰隊暴連者.md "wikilink")』後，第二支無司令設定的戰隊，前後相隔五年。
  - 本作的另一特色為劇中的炎神會在各話中輪流做旁白。
  - 雖然本作為5人戰隊，但一開始并非5人一起出擊，而是首先由3人（紅、藍、黃）登場。其餘兩人（綠、黑）則在之後才加入。直至GP04，5人戰隊才正式成形。

## 世界觀

  - **地球**

<!-- end list -->

  -
    本作的主要舞台，炎神和蠻機族等機械世界的居民稱做地球為「人類世界(ヒューマンワールド) 」。

<!-- end list -->

  - **機械世界**

<!-- end list -->

  -
    炎神和蠻機族等機械生命體所居住的世界，與地球不同的異世界。炎神族所住之世界以[香港取景](../Page/香港.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - **武士世界**（劇場版、39、40集）

<!-- end list -->

  -
    仍然是武士時代的世界，劇場版就是在這裡上演，劇場版的限定機器人－炎神大將軍就是這個世界的產物。

<!-- end list -->

  - **魔法世界**（42集）

<!-- end list -->

  -
    魔法的世界，但是魔法這種東西只有人類能夠使用，機械體是無法使用的。

<!-- end list -->

  - **聖誕世界**（43、44集）

<!-- end list -->

  -
    聖誕特別篇時候出來的世界，聖誕老人就是來自這裡哦～。裡面的人全都穿著聖誕服裝，為了讓聖誕老人送出禮物，設置了通往其他世界的車站。

<!-- end list -->

  - **平行世界**（24集）

<!-- end list -->

  -
    屬於不同的世界，與現實發生的事會有所不同，但裡面的生物都是真實的。

<!-- end list -->

  - **聲音世界**（31集）

<!-- end list -->

  - **風暴世界**（41集）

<!-- end list -->

  - **廢品世界**（09、27集）

<!-- end list -->

  -
    可以把人類變成蠻機的世界。被用來讓三大臣蒐集材料。

<!-- end list -->

  - **棱鏡世界**

<!-- end list -->

  -
    總理大臣破壞的世界之一。

<!-- end list -->

  - **琉璃世界**

<!-- end list -->

  -
    轟音者新的起點，跟名字一樣，一切如同虛無，又像琉璃一樣的世界。鷹速鬥輪於最後一幕表示此世界已遭失蹤已久的害統領消滅。

<!-- end list -->

  - **槍手世界**

<!-- end list -->

  -
    鷹速鬥輪於最後一幕表示害統領最後所逃跑的世界，這亦是後期的劇場版「[侍戰隊真劍者VS轟音者
    銀幕BANG\!\!](../Page/侍戰隊真劍者VS轟音者_銀幕BANG!!.md "wikilink")」中轟音者與害統領第1次進行決戰的地方。

## 登場人物

### 炎神戰隊 GO-ONGER

為來到地球的炎神們所尋找的，與破壞地球環境的蠻機族戰鬥的戰士。在三人尚未成為轟音者之前，原本在賽車場比賽的走輔、觀眾席上觀賞賽車的連、觀眾席上外賣的早輝。突然遭受到蠻機族蠻機兵的襲擊，三人不顧自身的危險與蠻機族奮戰，趁千鈞一髮之際，在一旁的蹦波，就把變身器給了英勇的三人，於是三人成為了正義的轟音者…。在範人、軍平兩人的加入之後，讓原本只有三人的轟音者變成五人，到後來轟音雙翼加入，轟音者最後成為七人。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>演員</p></th>
<th><p>出生日期</p></th>
<th><p>出生地</p></th>
<th><p>劇名</p></th>
<th><p>口號</p></th>
<th><p>代號</p></th>
<th><p>武器</p></th>
<th><p>原本職業</p></th>
<th><p>替身演員</p></th>
<th><p>台灣配音員</p></th>
<th><p>香港配音員</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/古原靖久.md" title="wikilink"><font color="White">古原靖久</font></a></p></td>
<td><p>1986/8/13</p></td>
<td><p>東京都</p></td>
<td><p>江角走輔</p></td>
<td><p>馬赫全開</p></td>
<td><p>轟音紅</p></td>
<td><p>道路劍</p></td>
<td><p>賽車車手</p></td>
<td><p><a href="../Page/福澤博文.md" title="wikilink"><font color="White">福澤博文</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/李世揚.md" title="wikilink"><font color="White">李世揚</font></a>（TV版、劇場版、VS真劍者）<br />
<a href="../Page/李景唐.md" title="wikilink"><font color="White">李景唐</font></a>（VS激氣連者）<br />
<a href="../Page/張騰.md" title="wikilink"><font color="White">張騰</font></a>（豪快者）</p></td>
<td><p><a href="../Page/李致林.md" title="wikilink"><font color="White">李致林</font></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第一人稱「<strong>俺</strong>」，轟音者的隊長。性格耿直樂觀。對於孩童相當和善。不過，卻凡事喜歡用硬幣來占卜，而且做事亦非常魯莽。口頭禪是「馬赫OO」。在賽車手時代，被稱作「奇蹟的江角」(詳看本篇第8話)。在本篇中期時，曾和連因為誤食「蓋亞克飲料」，產生邪惡意念，兩人因此一起做了不少壞事（詳看本篇第30話）。之後因為受到幽溝史坦因的攻擊，曾一度金屬化瀕臨死亡（詳看本篇第35話）。而其他轟音者和轟音雙翼打倒幽溝史坦因（巨大化）後，走輔解除金屬化因而復活並殺死幽溝史坦因。在轟音者和轟音雙翼的心中佔有很重要的份量（詳看本篇第36話）。最後一集時因為成為轟音者時間過長而導致要從卡丁車賽車手開始闢建自己的賽車手事業。<br />
其他登場作品：2011年第35作「<a href="../Page/海賊戰隊豪快者.md" title="wikilink">海賊戰隊豪快者</a>」第35、36話、2019年2月17日-3月10日電視特別節目《[[連續4週特別篇_超級戰隊最強對戰</p></td>
<td><p>|連續4週特別篇 超級戰隊最強對戰</p></td>
<td><p>]]》。<br />
不知為何，一直都記不到海賊戰隊中伊狩鎧的名字，一直叫鎧為「正」。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>出生日期</p></td>
<td><p>出生地</p></td>
<td><p>劇名</p></td>
<td><p>口號</p></td>
<td><p>代號</p></td>
<td><p>武器</p></td>
<td><p>原本職業</p></td>
<td><p>替身演員</p></td>
<td><p>台灣配音員</p></td>
<td><p>香港配音員</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/片岡信和.md" title="wikilink"><font color="White">片岡信和</font></a></p></td>
<td><p>1985/7/30</p></td>
<td><p>東京都</p></td>
<td><p>香坂連</p></td>
<td><p>正確明白</p></td>
<td><p>轟音藍</p></td>
<td><p>車庫火箭筒</p></td>
<td><p>公車司機</p></td>
<td><p><a href="../Page/押川善文.md" title="wikilink"><font color="White">押川善文</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/吳文民.md" title="wikilink"><font color="White">吳文民</font></a>（TV版）<br />
<a href="../Page/賀宇傑.md" title="wikilink"><font color="White">賀宇傑</font></a>（劇場版）<br />
<a href="../Page/林士程.md" title="wikilink"><font color="White">林士程</font></a>（VS激氣連者）</p></td>
<td><p><a href="../Page/李凱傑.md" title="wikilink"><font color="White">李凱傑</font></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第一人稱「<strong>俺</strong>」，博學多聞，隨時勤作筆記。無論是公車駕駛還是言談之間的態度都很謹慎、認真。開發相當多配備和武器，例如：加油晶魂，鬥魂晶魂以及鐺鐺平交刀，對日後的戰鬥有相當大的貢獻。口頭禪是「也就是...」。連的老家是著名的五星級溫泉旅館。小時候，因為臥病在床的母親很喜歡吃煎蛋捲，所以認真練習做菜，尤其是蛋料理。除了很會做菜，也很擅於幫助成員調解紛爭，所以被其他人稱作大媽（詳看本篇第25話）。曾和走輔因為誤食「蓋亞客飲料」，產生邪惡意念，兩人因此一起做了不少壞事（詳看本篇第30話）。於最後一集正式成為汽車工程師。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>出生日期</p></td>
<td><p>出生地</p></td>
<td><p>劇名</p></td>
<td><p>口號</p></td>
<td><p>代號</p></td>
<td><p>武器</p></td>
<td><p>原本職業</p></td>
<td><p>替身演員</p></td>
<td><p>台灣配音員</p></td>
<td><p>香港配音員</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/逢澤莉娜.md" title="wikilink"><font color="Black">逢澤莉娜</font></a></p></td>
<td><p>1991/7/28</p></td>
<td><p>大阪府</p></td>
<td><p>樓山早輝</p></td>
<td><p>笑容開懷</p></td>
<td><p>轟音黃</p></td>
<td><p>跑車追蹤彈</p></td>
<td><p>賽車場外賣員</p></td>
<td><p><a href="../Page/人見早苗.md" title="wikilink"><font color="Black">人見早苗</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/詹雅菁.md" title="wikilink"><font color="Black">詹雅菁</font></a>（TV版、劇場版、VS激氣連者）</p></td>
<td><p><a href="../Page/羅杏芝.md" title="wikilink"><font color="Black">羅杏芝</font></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第一人稱「<strong>私</strong>」，不管怎樣的時候總是笑容滿面的少女。「微笑、微笑」是她的口頭禪。喜歡打扮自己、對於流行也很敏銳，空閒的時候不忘好好的打份自己，或是看流行雜誌，展現出最平凡的一面來。夢想成為甜品師傅，但由於自己是味覺白痴而作罷（甚至有1次代替阿連煮早餐，結果令其他轟音者們痛苦不己）。有一個叫早苗的姐姐。但是因為早苗總是喜歡欺負早輝。例如：獨佔早輝的打工錢或是拿早輝尿床的照片威脅她，甚至將銀次郎號拿去變賣。因此姐妹關係並不好（詳看本篇第34話）。和美羽以及凱格雷西亞組成G3 Princess。於最後一集時任職蛋糕店店員。<br />
其他登場作品：<a href="../Page/豪快者_護星者_超級戰隊199英雄大決戰.md" title="wikilink">豪快者 護星者 超級戰隊199英雄大決戰</a>、劇場版<a href="../Page/海賊戰隊豪快者_The_Movie_飛天幽靈船.md" title="wikilink">海賊戰隊豪快者_The_Movie_飛天幽靈船</a>（以G3 Princess的姿態）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>出生日期</p></td>
<td><p>出生地</p></td>
<td><p>劇名</p></td>
<td><p>口號</p></td>
<td><p>代號</p></td>
<td><p>武器</p></td>
<td><p>原本職業</p></td>
<td><p>替身演員</p></td>
<td><p>台灣配音員</p></td>
<td><p>香港配音員</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/碓井將大.md" title="wikilink"><font color="White">碓井將大</font></a></p></td>
<td><p>1991/12/3</p></td>
<td><p>東京都</p></td>
<td><p>城範人</p></td>
<td><p>興奮愉快</p></td>
<td><p>轟音綠</p></td>
<td><p>高架橋戰斧</p></td>
<td><p>打工一族</p></td>
<td><p><a href="../Page/竹内康博.md" title="wikilink"><font color="White">竹内康博</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/丘台名.md" title="wikilink"><font color="White">丘台名</font></a>（TV版）<br />
<a href="../Page/何志威.md" title="wikilink"><font color="White">何志威</font></a>（劇場版、VS激氣連者）</p></td>
<td><p><a href="../Page/巫哲棋.md" title="wikilink"><font color="White">巫哲棋</font></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第一人稱「<strong>僕</strong>」，個性天真、和藹可親，不過，在做事的時候容易輕忽。擁有多項打工的經驗，就算成為轟音者也不忘要繼續打工（詳看本篇第5話）。對美女沒有什麼抵抗力。由於本身跟軍平同期加入，而且常和軍平一起行動作戰，因此和軍平有很深厚的感情。於最後一集時繼續當打工仔，但在軍平所駐守的警局工作時一時興起玩手銬並不慎被反鎖了。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>出生日期</p></td>
<td><p>出生地</p></td>
<td><p>劇名</p></td>
<td><p>口號</p></td>
<td><p>代號</p></td>
<td><p>武器</p></td>
<td><p>原本職業</p></td>
<td><p>替身演員</p></td>
<td><p>台灣配音員</p></td>
<td><p>香港配音員</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/海老澤健次.md" title="wikilink"><font color="white">海老澤健次</font></a></p></td>
<td><p>1986/10/22</p></td>
<td><p>沖繩縣</p></td>
<td><p>石原軍平</p></td>
<td><p>衝刺豪邁</p></td>
<td><p>轟音黑</p></td>
<td><p>整流罩雷射</p></td>
<td><p>警察</p></td>
<td><p><a href="../Page/今井靖彦.md" title="wikilink"><font color="white">今井靖彦</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/何志威.md" title="wikilink"><font color="white">何志威</font></a>（TV版）<br />
<a href="../Page/宋克軍.md" title="wikilink"><font color="white">宋克軍</font></a>（劇場版、VS激氣連者）</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃榮璋.md" title="wikilink"><font color="white">黃榮璋</font></a><br />
<a href="../Page/梁偉德.md" title="wikilink"><font color="white">梁偉德</font></a>（代配）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第一人稱「<strong>俺</strong>」，腳踏實地的搜查追捕犯人，雖然也有耿直的一面。在本作初期，得知轟音者是人類之後，一直認為自己才是最適合成為轟音者的人，因此而綁架蹦波 。對於其他成員的魯莽輕率而感到氣憤。自稱以前是刑警，其實是巡邏警。相當關心範人，跟範人有很深厚的感情。於最後一集時再次繼續擔任警察。<br />
其他登場作品：2013年第37作《<a href="../Page/獸電戰隊強龍者.md" title="wikilink">獸電戰隊強龍者</a>》飾演伊恩·尤克蘭的已故好友<strong>御船士郎</strong>。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 轟音雙翼 GO-ON WINGS

  - 於第16集結尾時以變身姿態登場，為飛翼族炎神們的拍擋，平常會分別唱名，口號為：「Take Off
    轟音雙翼！」。但有時他們會加入與其他轟音者一同唱名。於《[劇場版
    炎神戰隊轟音者VS激氣連者](../Page/劇場版_炎神戰隊轟音者VS激氣連者.md "wikilink")》中夏傅師傅表示轟音雙翼小時候為激氣連者中出場過的拳聖之一猩猩師傅的弟子，故此其實轟音雙翼皆熟習獸拳，但於本篇中完全沒使出過類似獸拳的激氣技法

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>演員</p></th>
<th><p>出生日期</p></th>
<th><p>出生地</p></th>
<th><p>劇名</p></th>
<th><p>口號</p></th>
<th><p>代號</p></th>
<th><p>武器</p></th>
<th><p>擅長功夫</p></th>
<th><p>替身演員</p></th>
<th><p>台灣配音員</p></th>
<th><p>香港配音員</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/德山秀典.md" title="wikilink"><font color="Black">德山秀典</font></a></p></td>
<td><p>1982/1/30</p></td>
<td><p>東京都</p></td>
<td><p>須塔大翔</p></td>
<td><p>煞車猛踩</p></td>
<td><p>轟音金</p></td>
<td><p>飛梭匕首</p></td>
<td><p>拳擊</p></td>
<td><p><a href="../Page/渡邊淳.md" title="wikilink"><font color="Black">渡邊淳</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/李世揚.md" title="wikilink"><font color="Black">李世揚</font></a>（TV版）<br />
<a href="../Page/宋克軍.md" title="wikilink"><font color="Black">宋克軍</font></a>（劇場版、VS激氣連者）</p></td>
<td><p><a href="../Page/關令翹.md" title="wikilink"><font color="Black">關令翹</font></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第一人稱「<strong>俺</strong>」，須塔財團的接班人之一。也是須塔美羽的兄長，性格沈著冷靜，十分冷酷，每日都鍛鍊自己。在機械世界受到嚴格訓練因而成為<strong>轟音雙翼</strong>，作戰能力也比<strong>轟音者</strong>優異。有著比一般人優勝的第六感，對於蠻機獸出現的感應速度及準確度，更在<strong>BOMPER</strong>之上，故此起初很看不起轟音者們，甚至要求他們不要再插手戰鬥，最後得到其恩師運輸鯨無霸的建議下願意與轟音者合作。是個轉筆高手，除此之外，大翔相當多才多藝，還差點進軍好萊塢，成為電影巨星(詳看本篇第20話)。非常疼愛美羽。為了替在戰鬥中受重傷的美羽報仇，不惜使用開發未完全的「爆走GT」。大翔的出身完美，才華洋溢。小時候和美羽一起聽爺爺講鬼故事，也因為爺爺的鬼故事太恐怖，即使長大了還是相當害怕幽靈鬼怪，這也是他們兄妹唯一的弱點。(詳看本篇第24及44話)<br />
德山秀典曾飾演2006年平成假面騎士第7作「<a href="../Page/假面騎士Kabuto.md" title="wikilink">假面騎士Kabuto</a>」的<strong>初代假面騎士TheBee/假面騎士KickHopper-矢車想</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>演員</p></td>
<td><p>出生日期</p></td>
<td><p>出生地</p></td>
<td><p>劇名</p></td>
<td><p>口號</p></td>
<td><p>代號</p></td>
<td><p>武器</p></td>
<td><p>擅長功夫</p></td>
<td><p>替身演員</p></td>
<td><p>台灣配音員</p></td>
<td><p>香港配音員</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/杉本有美.md" title="wikilink"><font color="Black">杉本有美</font></a></p></td>
<td><p>1989/4/1</p></td>
<td><p>大阪府</p></td>
<td><p>須塔美羽</p></td>
<td><p>閃亮可愛</p></td>
<td><p>轟音銀</p></td>
<td><p>飛梭匕首</p></td>
<td><p>體操</p></td>
<td><p><a href="../Page/野川瑞穗.md" title="wikilink"><font color="Black">野川瑞穗</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/黃珽筠.md" title="wikilink"><font color="Black">黃珽筠</font></a>（TV版）<br />
<a href="../Page/魏晶琦.md" title="wikilink"><font color="Black">魏晶琦</font></a>（劇場版）<br />
<a href="../Page/馮嘉德.md" title="wikilink"><font color="Black">馮嘉德</font></a>（VS激氣連者）<br />
<a href="../Page/謝佼娟.md" title="wikilink"><font color="Black">謝佼娟</font></a>（VS真劍者）</p></td>
<td><p><a href="../Page/張頌欣.md" title="wikilink"><font color="Black">張頌欣</font></a><br />
<a href="../Page/陳皓宜.md" title="wikilink"><font color="Black">陳皓宜</font></a>（代配）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第一人稱「<strong>私</strong>」，須塔大翔的妹妹。和哥哥大翔都是家族須塔財團的接班人。擁有旺盛的好奇心，對於有興趣的事情都希望能研究認識到底，嗜好是插花及園藝。與哥哥一樣有著過人的第六感，天生擁有能察覺危機的感應力，更因此而聽到了炎神們的聲音，從而與哥哥一起成為了<strong>轟音雙翼</strong>。稱呼大翔為「大哥」（アニ）。美羽有一個壞習慣就是對弱小的事物，容易產生同情心甚至到有些泛濫的地步，像是流浪狗之類的(詳看本篇第18話以及42話)。和哥哥大翔一樣相當害怕幽靈鬼怪(詳看本篇第24及44話)。另外，美羽對走輔特別有興趣和些許的好感(詳看本篇第18話以及26話和30話)。和早輝以及凱格雷西亞組成G3 Princess。<br />
轟音銀是超級戰隊史上首位女性追加戰士，兼女性銀色戰士。<br />
其他登場作品：2011年第35作「<a href="../Page/海賊戰隊豪快者.md" title="wikilink">海賊戰隊豪快者</a>」第51話、劇場版<a href="../Page/海賊戰隊豪快者_The_Movie_飛天幽靈船.md" title="wikilink">海賊戰隊豪快者_The_Movie_飛天幽靈船</a>（以G3 Princess的姿態）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 支援者

  - **BOMPER（台譯蹦波）／（ボンパー）**
    （聲：[中川亞紀子](../Page/中川亞紀子.md "wikilink")／台灣配音：[黃珽筠](../Page/黃珽筠.md "wikilink")／香港配音：[黃淑芬](../Page/黃淑芬.md "wikilink")→[林芷筠](../Page/林芷筠.md "wikilink")（海賊戰隊）、[魏惠娥](../Page/魏惠娥.md "wikilink")（代配）

<!-- end list -->

  -
    正確的名稱是"**B**orn-to **O**uterdimension and **M**echanic X
    **P**itcrew-type **E**NGINE-support
    **R**obot"，是一眾炎神創造出來也為炎神的嚮導機械人。可以偵測出蓋亞克族的位置，引導轟音者作戰，負責進行裝備的製作，後勤的支援。轟音者的裝備、戰鬥用的武器，都是由他發明的。
    2011年『[海賊戰隊豪快者](../Page/海賊戰隊豪快者.md "wikilink")』第35、36話登場。

### 交通工具

  - **銀次郎號**

<!-- end list -->

  -
    轟音者們的根據地，是一輛[小型巴士](../Page/小型巴士.md "wikilink")，如有必要時會跟著移動，由走輔駕駛。

## 蠻機族（蛮機族ガイアーク）

又名蓋亞克族，喜歡污染環境、四處破壞的邪惡機械生命體。他們也是機器世界的居民，被炎神給滅絕了。不過，殘活下來的三位大臣，暗中策劃征服機械世界。結果被炎神們將他們從機械世界擊退。為此，他們三人逃到了地球來。以地獄凱幽宮殿為根據地，不斷的送蠻機獸到地球，企圖讓地球環境受到污染。

  - **總理大臣
    幽溝席馬古里坦因／ヨゴシマクリタイン**（聲：[梁田清之](../Page/梁田清之.md "wikilink")／台灣配音：[丘台名](../Page/丘台名.md "wikilink")／香港配音:
    [盧國權](../Page/盧國權.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    蠻機總理大臣，幽溝史坦因的爸爸（因此父子倆都由梁田清之配音），地位僅次於巴奇德，與奇拉卡索涅、凱雷斯基組成三人組，破壞了聖誕、稜鏡、魔法等世界，必殺技為「正義解散」，可將轟音者消滅於瞬間，自稱「11個次元的霸者」。完結篇被炎神王G12打敗。2011年海賊戰隊35周年紀念電影「[豪快者
    護星者 超級戰隊199英雄大決戰](../Page/豪快者_護星者_超級戰隊199英雄大決戰.md "wikilink")」復活參戰。

<!-- end list -->

  - **危官房長官
    奇拉卡索涅／チラカソーネ**（聲：[島田敏](../Page/島田敏.md "wikilink")／台灣配音：[吳文民](../Page/吳文民.md "wikilink")／香港配音:
    [馮錦堂](../Page/馮錦堂.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    幽溝席馬古里坦因的副手，有把轟音者的攻擊吸收並倍化反彈的能力。於第47集被眾人打敗。

<!-- end list -->

  - **掃除大臣
    凱雷斯基／キレイズキー**（聲：[竹本英史](../Page/竹本英史.md "wikilink")／台灣配音：[吳文民](../Page/吳文民.md "wikilink")／香港配音：[陳欣](../Page/陳欣.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    幽溝席馬古里坦因的副手，蠻機族少見的愛乾淨者，與害水大臣同族，完全的戰鬥主義者，擁有令炎神失去意識的能力。於第44集被眾人打敗。
    擁有**掃除七武器**，分別是掃把散彈槍 / 反魂晶抹布-抹布手榴彈 / 畚箕護盾 / 毛刷巨劍 / 棉花棒飛鏢 / 無限垃圾桶 /
    水桶火箭砲
    另外，無限垃圾桶也是總理大臣 幽溝席馬古里坦因使出必殺技「正義解散」的力量來源。

<!-- end list -->

  - **害地大臣
    幽溝史坦因／ヨゴシュタイン**（聲：[梁田清之](../Page/梁田清之.md "wikilink")／台灣配音：[何志威](../Page/何志威.md "wikilink")／香港配音：[李錦綸](../Page/李錦綸.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    蠻機三大臣之一，專門製作污染大地的害地目蠻機獸，是三大臣實際上的領袖，力量也是三大臣之最。於第35集發射金屬化器械放入走輔的身體，將他金屬化，令眾人悲痛不已；第36集開始在地面上大肆破壞，並搶走其餘六人的變身器，但是在眾人的努力下被擊敗。本想捲土重來，然而被走輔遇上，並跟走輔展開一對一單挑，最終被走輔打倒。
    聲演幽溝史坦因及幽溝席馬古里坦因的配音員梁田清之於最後一集客串飾演參與須塔家族酒會的上流男子。

<!-- end list -->

  - **害氣大臣
    奇塔納德斯／キタネイダス**（聲：[真殿光昭](../Page/真殿光昭.md "wikilink")／台灣配音：[李世揚](../Page/李世揚.md "wikilink")／香港配音：[劉昭文](../Page/劉昭文.md "wikilink"))

<!-- end list -->

  -
    蠻機三大臣之一，專門製作污染空氣的害氣目蠻機獸，同時也是兵器的製造者。第49集背叛幽溝席馬古里坦因導致被殺害，理由是蠻機族並不需要獨裁者，臨死前向走輔、連、早輝三人透露破壞掉地獄凱幽宮殿內部的齒輪裝置「天外救星」就可把其他同伴救回來的事。
    聲演奇塔納德斯的配音員真殿光昭於最後一集客串飾演參與須塔家族酒會的顧客。

<!-- end list -->

  - **害水大臣
    凱格雷西亞／ケガレシア**（[及川奈央飾](../Page/及川奈央.md "wikilink")／台灣配音：[黃珽筠](../Page/黃珽筠.md "wikilink")／香港配音：[林芷筠](../Page/林芷筠.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    蠻機三大臣之一，專門製作污染水源的害水目蠻機獸。擁有似人類女性的外表，外表下隱藏著機械的身體。曾扮裝成人類，入侵過校園以及深山修行場，還有個「汙石冷奈」的假名，範人也曾對扮成人類的凱格雷西亞迷戀(詳看本篇第14話以及42話)。於第49集背叛幽溝席馬古里坦因導致跟奇塔納德斯一同被殺害，臨死前向走輔、連、早輝三人透露破壞掉地獄凱幽宮殿內部的齒輪裝置「天外救星」就可把其他同伴救回來的事。
    口號為「**執迷不悔**」。
    和早輝以及美羽組成G3 Princess。
    演員及川奈央於完結篇客串飾演光顧早輝任職的蛋糕店、並意外遭早輝弄髒的顧客。
    其他登場作品：劇場版[海賊戰隊豪快者_The_Movie_飛天幽靈船](../Page/海賊戰隊豪快者_The_Movie_飛天幽靈船.md "wikilink")（以G3
    Princess的姿態）

<!-- end list -->

  - **害地副大臣
    比拉梅奇美狄斯／ヒラメキメデス**（聲：[中井和哉](../Page/中井和哉.md "wikilink")／台灣配音：[李世揚](../Page/李世揚.md "wikilink")／香港配音：[陳廷軒](../Page/陳廷軒.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    蠻機族的軍師與發明家，也是幽溝史坦因的心腹，曾經把鷹速鬥輪打得體無完膚。起初因為被飛行族炎神追殺而沒有跟三大臣一同掉進人類世界。名字讀音非常拗口，轟音者中只得連及轟音雙翼才能夠正確讀出名字。於23集將100隻蠻機獸的能量輸入自己體內，變成「亂來美狄斯」，最後[死亡](../Page/死亡.md "wikilink")。於24集化成幽靈，與森林妖怪「伐鬼」結合變成「怨恨美狄斯」，最後被超渡。
    中井和哉後擔任2017年第41作「[宇宙戰隊九連者](../Page/宇宙戰隊九連者.md "wikilink")」**豺狼藍-Garu**的聲優。

<!-- end list -->

  - **蠻機兵 烏格茲／ぼんきへい　ウガッツ**

<!-- end list -->

  -
    由廢棄的材料所製作而成的。手上拿著一字錐的短劍作為武器。蠻機兵是跟著蠻機獸而集體行動的。此外蠻機兵有時會負責操縱蛮ドーマ
    戰鬥，在巨大化戰鬥中支援蠻機獸。
    其他登場作品：劇場版[海賊戰隊豪快者_The_Movie_飛天幽靈船](../Page/海賊戰隊豪快者_The_Movie_飛天幽靈船.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - **蠻鬥機／ぼんドーマ**

<!-- end list -->

  -
    外型與昆蟲相似的小型戰鬥兵器，通常是由蠻機兵負責操縱。平時是停放在地獄凱幽宮殿裡。基本上蛮ドーマ有兩種形態、飛行形態與雙腳行走形態。在巨大化戰中可以從陸、空來支援蠻機獸。在戰鬥的時候是以一個大隊來進行的，而這個大隊總稱為「蛮ドーマ軍」。

<!-- end list -->

  - **害統領
    巴奇德／バッチード**（[銀河万丈聲](../Page/銀河万丈.md "wikilink")／台灣配音：[吳文民](../Page/吳文民.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    蠻機族的統帥，在最後一話，鷹速鬥輪回來找轟音者尋求協助時所說的蠻機族殘存者就是他，於「[侍戰隊真劍者VS轟音者
    銀幕BANG\!\!](../Page/侍戰隊真劍者VS轟音者_銀幕BANG!!.md "wikilink")」登場。

<!-- end list -->

  - **害統領 巴奇德二世／ババッチード**([銀河万丈聲](../Page/銀河万丈.md "wikilink"))

<!-- end list -->

  -
    2011年第35作「[海賊戰隊豪快者](../Page/海賊戰隊豪快者.md "wikilink")」第35、36話登場的新角色，是巴奇德的接班人，於第35話頭露出下半身，在第35話結尾，從人類世界將次元裂縫關閉，並且對在槍手世界的豪快者、走輔說出了目的。

<!-- end list -->

  - **保蠻官 奇拉卡席斯基／チラカシズキー**（聲：[黑田崇矢](../Page/黑田崇矢.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    2011年「[海賊戰隊豪快者](../Page/海賊戰隊豪快者.md "wikilink")」第35話登場的新角色，巴奇德二世的副手，外形類似**危官房長官【-{zh-tw:奇拉卡索涅}-】**和**掃除大臣【-{zh-tw:凱雷斯基}-】**，不過顏色是黃色（奇拉卡索涅為藍色和凱雷斯基為紅色），在**槍手世界**(ガンマンワールド
    = Gunman
    World)，製造造混亂，並吸走了炎神**鷹速鬥輪**、炎神**巴獅王**及炎神**小熊RV**的力量，讓巴奇德在人類世界進行侵略。

### 其他蠻機族成員

  - **害水王子
    尼可爾‧索‧亞雷倫布朗／ニゴール・ゾ・アレルンブラ**（聲：[野島健兒](../Page/野島健兒.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - **害水機士 漩渦軻德／ウズマキホーテ**（聲：[楠見尚己](../Page/楠見尚己.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - **古代蠻機獸 赫蒙鐵達爾／ロンデルタール**

## 演唱團體

G3 Princess：早輝、美羽及凱格雷西亞在一次機緣巧合之下組成的三人女子團體。初登場於第31集，為了消滅來自音樂世界的怪物
倫比亞哥，三人一起經過訓練，最後成功將倫比亞哥消滅；第45集也有登場，為了表演給座敷童子看，但因為不知道座敷童子是女孩子而失敗，使得座敷童子叫凱格雷西亞一聲「阿姨」，令凱格雷西亞暴怒。第31集最後還有G3
Princess版本的片尾曲；之後還有發行G3 Princess的寫真集和單曲CD。
在[海賊戰隊豪快者劇場版](../Page/海賊戰隊豪快者.md "wikilink")－「海賊戰隊豪快者 空中飛的幽靈船」再次出場。

G5
Prince：由走輔、連、範人、軍平以及大翔所組成的五人男子團體。只登場於第45集，為了讓喜歡唱歌的座敷童子開心而組成的，其發揮的效果非常顯著。而在本集最後還有G5
Prince版本的片尾曲。

## 轟音者隨身裝備及戰鬥招式

**變身道具（七人的共同變身口號：Let's Go-On！）**

### 初期成員專用

  - **Go Phone／ゴーフォン**

<!-- end list -->

  -
    走輔、連、早輝三人所使用的手機型變身道具。
    在Go Phone上頭有一個開口可以放入「變身魂」來進行變身。在駕駛炎神王的時候成為方向盤的一部分。
    不但有手機的功用外、在放入炎神魂之後可以和炎神對話。

<!-- end list -->

  - **轟音變身器／シフトチェンジャー**

<!-- end list -->

  -
    範人、軍平專屬的變身道具。
    功能及變身方式跟Go Phone一樣,不同的是可以配戴於手上。

<!-- end list -->

  - **加油槍／マンタンガン**

<!-- end list -->

  -
    為五人共同的武器，外觀類似加油槍。槍、棍兩種戰鬥模式，戰鬥時必須放入炎神魂才能使用；以加油槍為必殺技「轟音加農炮」（ゴーオンキャノンボール）。
    本篇第15集中指出當炎神失去戰意時，就算放入了炎神魂也不能使用。
    在[侍戰隊真劍者VS轟音者
    銀幕BANG\!\!](../Page/侍戰隊真劍者VS轟音者_銀幕BANG!!.md "wikilink")，真劍紅將恐龍DISC借給轟音紅使用，讓轟音紅變身為「Hyper轟音紅」，在與敵人戰鬥時，Hyper轟音紅的加油槍棍模式，也有出現像恐龍丸那樣的攻擊效果。這也是在炎神戰隊轟音者本作中所沒有的。

<!-- end list -->

  - **道路劍／ロードサーベル**

<!-- end list -->

  -
    走輔專用劍型武器。

<!-- end list -->

  - **車庫火箭筒／ガレージランチャー**

<!-- end list -->

  -
    連專用桶型飛彈發射武器。

<!-- end list -->

  - **跑車追蹤彈／レーシングバレット**

<!-- end list -->

  -
    早輝專用子彈型武器。

<!-- end list -->

  - **高架橋戰斧／ブリッジアックス**

<!-- end list -->

  -
    範人專用斧頭型武器。

<!-- end list -->

  - **整流罩雷射／カウルレーザー**

<!-- end list -->

  -
    軍平專用槍型武器。

<!-- end list -->

  - **Highway爆擊槍／ハイウェイバスター**

<!-- end list -->

  -
    由**道路劍**、**車庫火箭筒**、**跑車追蹤彈**結合的武器。插入炎神魂後可發射出該炎神外型的能量彈擊斃敵人。

<!-- end list -->

  - **交流道萊福／ジャンクションライフル**

<!-- end list -->

  -
    由**高架橋戰斧**和**整流罩雷射**結合的武器。插入炎神魂後可發射出該炎神外型的能量彈擊斃敵人。

<!-- end list -->

  - **超級Highway爆擊槍／スーパーハイウェイバスター**

<!-- end list -->

  -
    由**道路劍**、**車庫火箭筒**、**跑車追蹤彈**、**高架橋戰斧**和**整流罩雷射**結合的武器，是轟音者的最強武器。插入炎神魂後可發射出該炎神外型的能量彈擊斃敵人，擊中時甚至會有炎神數字代號顯示效果。

<!-- end list -->

  - **鐺鐺平交刀／カンカンマンタンガン**

<!-- end list -->

  -
    阿連運用古代炎神的力量自己發明的武器，基本上為走輔專用武器之一，但是其實所有人都可以使用（轟音黑及轟音金都使用過），起初可插入兩個炎神魂並使出**交叉攔截**擋住敵人前進。配合**加油槍**成為**鐺鐺加油槍**後發揮出最大的力量發射插入的3個炎神魂的連續能量彈擊斃敵人。
    雖說是運用古代炎神的力量，但其他炎神的力量好像也都可以使用，在本篇最後一話就利用**飛鷹跑車、獅王巴士、巨熊越野車**的力量。

### 轟音雙翼專用

  - **飛行操縱桿／ウイングトリガー**

<!-- end list -->

  -
    大翔、美羽（轟音雙翼）的變身道具。
    功能及變身方式跟Go Phone一樣,不同的是可以裝上飛梭匕首變成飛翼推進炮作為必殺武器。

<!-- end list -->

  - **飛梭匕首／ロケットダガー（ロケットブースター）**

<!-- end list -->

  -
    大翔跟美羽（轟音雙翼）專用匕首型武器，有六種任務模式。
    在本篇登場後，發生了[秋葉原殺人事件](../Page/秋葉原殺人事件.md "wikilink")，為了怕日後對此事件有不必要的聯想，主要的玩具贊助廠商－萬代在電視同型玩具發售前急遽更名，將原本「火箭**匕首**（ロケット**ダガー**）」改為「火箭**推進器**（ロケット**ブースター**）」，並且延期販賣，直至同年的冬天才再次將名稱改回。
    :\*任務一（Mission 1）：火焰匕首
    :\*任務二（Mission 2）：冷凍匕首
    :\*任務三（Mission 3）：閃電匕首
    :\*任務四（Mission 4）：閃光匕首
    :\*任務五（Mission 5）：射擊匕首
    :\*任務六（Mission 6）：噴射匕首（Full Power）

<!-- end list -->

  - **飛翼推進炮／ウイングブースター**

<!-- end list -->

  -
    大翔跟美羽（轟音雙翼）的時候最強武器，飛翼板機和火箭匕首的結合。插入炎神魂後可發射出該炎神外型的能量彈擊斃敵人。於炎神王G9及G12合體模式時可拔出飛翼扳機並變為飛翼推進炮後插入必殺魂後合力使出必殺技。

### 炎神魂系列

| 炎神魂編號 | 炎神名稱 | 交通工具 | 簡介 | 首次登場話數 | 備註 |
| ----- | ---- | ---- | -- | ------ | -- |

### 無敵的正義之輪 變形戰車神

**爆走GT**

  -
    初登場於第29集，是由藍鯨運輸機及大翔合力開發的武器（後來阿連加入開發工作），其特殊的構造可以放入任何炎神的機魂，可以變大也可以變小
    平常是輪胎形狀（車輪模式），也可以插入鬥魂機魂或炎神機魂變成機器人（戰鬥模式），但如果使用炎神機魂的話會令該炎神能量大大消耗（於三十集有提及）

## 炎神機體

是與地球截然不同的異世界**機械世界**裡的居民－**巨大機械生命體**。首9部炎神更不定時為每一集作旁白。
外觀多半是車型與動物兩者結合的模樣，擁有高度的智商、可以說話。在地球上只有10分鐘可以維持原來的巨大的身體，平時在分成炎神魂與炎神角色兩部分。
**炎神角色**當炎神魂被拿掉的時候由原來的巨大的身體縮小而成的。為了變回原來大小的身體，就必須依靠這個世界的人，才能讓炎神發揮原本的力量。
**炎神魂**為轟音者們武器的能量來源，而且跟普通人一樣可自己自由行動，不過絕大多數時間會伴隨自己的拍擋以作不時之需。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>配音員</p></th>
<th><p>出生日期</p></th>
<th><p>出生地</p></th>
<th><p>口號</p></th>
<th><p>名稱</p></th>
<th><p>編號</p></th>
<th><p>動物</p></th>
<th><p>交通工具</p></th>
<th><p>台灣配音員</p></th>
<th><p>香港配音員</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/浪川大輔.md" title="wikilink"><font color="White">浪川大輔</font></a></p></td>
<td><p>1976/3/29</p></td>
<td><p>東京都</p></td>
<td><p>勇氣滿貫，高速之星</p></td>
<td><p>鷹速鬥輪</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="../Page/老鷹.md" title="wikilink"><font color="White">老鷹</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/跑車.md" title="wikilink"><font color="White">跑車</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/吳文民.md" title="wikilink"><font color="White">吳文民</font></a>（TV版）<br />
<a href="../Page/宋克軍.md" title="wikilink"><font color="White">宋克軍</font></a>（劇場版）<br />
<a href="../Page/林士程.md" title="wikilink"><font color="White">林士程</font></a>（VS激氣連者）<br />
<a href="../Page/鈕凱暘.md" title="wikilink"><font color="White">鈕凱暘</font></a>（豪快者）</p></td>
<td><p><a href="../Page/麥皓豐.md" title="wikilink"><font color="White">麥皓豐</font></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><dl>
<dt></dt>
<dd>第一人稱「<strong>俺</strong>」，走輔的頭號拍檔，擁有強大的跳躍力（走輔一度以為是飛行能力），以跳躍加上雙爪作主要攻擊，頂部引擎更可噴火燒毀側邊的敵人。口頭禪是「Doru Doru」。
</dd>
<dd>在2011年第35作「<a href="../Page/海賊戰隊豪快者.md" title="wikilink">海賊戰隊豪快者</a>」第35、36話中登場，由於力量被<strong>保蠻官 チラカシズキー</strong>吸走，因此暫時無法恢復原來的大小。在豪快者本篇中，和小熊RV結婚，育有一子<strong>馬赫鷹</strong>。
</dd>
<dd>聲演鷹速鬥輪的配音員浪川大輔於最後一集客串飾演與走輔吵架的賽車場工程人員，後來在2017年第41作「<a href="../Page/宇宙戰隊九連者.md" title="wikilink">宇宙戰隊九連者</a>」聲演<strong>鳳凰士兵-鳳劍岳</strong>的舊戰友兼敵人<strong>庫魯耶波</strong>。
</dd>
</dl></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>配音員</p></td>
<td><p>出生日期</p></td>
<td><p>出生地</p></td>
<td><p>口號</p></td>
<td><p>名稱</p></td>
<td><p>編號</p></td>
<td><p>動物</p></td>
<td><p>交通工具</p></td>
<td><p>台灣配音員</p></td>
<td><p>香港配音員</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/江川央生.md" title="wikilink"><font color="White">江川央生</font></a></p></td>
<td><p>1962/9/13</p></td>
<td><p>東京都</p></td>
<td><p>完全安全駕駛</p></td>
<td><p>巴獅王</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="../Page/獅子.md" title="wikilink"><font color="White">獅子</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/巴士.md" title="wikilink"><font color="White">巴士</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/李世揚.md" title="wikilink"><font color="White">李世揚</font></a>（TV版、劇場版）<br />
<a href="../Page/宋克軍.md" title="wikilink"><font color="White">宋克軍</font></a>（VS激氣連者）<br />
<a href="../Page/吳東原.md" title="wikilink"><font color="White">吳東原</font></a>（VS真劍者）<br />
<a href="../Page/B.L..md" title="wikilink"><font color="White">徐偉翔</font></a>（豪快者）</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡家豪.md" title="wikilink"><font color="White">胡家豪</font></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><dl>
<dt></dt>
<dd>第一人稱「<strong>オイラ</strong>」，連的拍檔，以頂部飛彈作為主要攻擊。前方更有顯示屏表示自己的心情。口頭禪是「On On」。
</dd>
<dd>在2011年第35作「<a href="../Page/海賊戰隊豪快者.md" title="wikilink">海賊戰隊豪快者</a>」第35、36話中登場，由於力量被<strong>保蠻官 チラカシズキー</strong>吸走，因此暫時無法恢復原來的大小。
</dd>
<dd>聲演巴獅王的配音員江川央生於最後一集客串飾演與成為工程師的阿連聊天的巴士司機。
</dd>
</dl></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>配音員</p></td>
<td><p>出生日期</p></td>
<td><p>出生地</p></td>
<td><p>口號</p></td>
<td><p>名稱</p></td>
<td><p>編號</p></td>
<td><p>動物</p></td>
<td><p>交通工具</p></td>
<td><p>台灣配音員</p></td>
<td><p>香港配音員</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/井上美紀.md" title="wikilink"><font color="Black">井上美紀</font></a></p></td>
<td><p>1967/12/8</p></td>
<td><p>和歌山縣</p></td>
<td><p>可愛與勇氣兼備的女強人</p></td>
<td><p>小熊RV</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/熊.md" title="wikilink"><font color="Black">熊</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/休旅車.md" title="wikilink"><font color="Black">休旅車</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/黃珽筠.md" title="wikilink"><font color="Black">黃珽筠</font></a>（TV版）<br />
<a href="../Page/詹雅菁.md" title="wikilink"><font color="Black">詹雅菁</font></a>（劇場版）<br />
<a href="../Page/馮嘉德.md" title="wikilink"><font color="Black">馮嘉德</font></a>（VS激氣連者）<br />
<a href="../Page/孫若薇.md" title="wikilink"><font color="Black">孫若薇</font></a>（豪快者）</p></td>
<td><p><a href="../Page/劉惠雲.md" title="wikilink"><font color="Black">劉惠雲</font></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><dl>
<dt></dt>
<dd>第一人稱「<strong>うち</strong>」，早輝的拍檔，以跳躍加咬作主要攻擊。口頭禪是「Vee Vee」。為所有炎神中唯一的女性炎神（直升鬥雞聲線雖然比較相似於女聲，但根據第38集所有男性隊員及炎神都被定身，直升鬥雞亦被定身的情況下而證實為男性。）。
</dd>
<dd>在2011年第35作「<a href="../Page/海賊戰隊豪快者.md" title="wikilink">海賊戰隊豪快者</a>」第35、36話中登場，由於力量被<strong>保蠻官 チラカシズキー</strong>吸走，因此暫時無法恢復原來的大小。在豪快者本篇中，和鷹速鬥輪結婚，育有一子<strong>馬赫鷹</strong>。
</dd>
<dd>聲演小熊RV的配音員井上美紀於最後一集客串飾演早輝任職的蛋糕店店員。
</dd>
</dl></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>配音員</p></td>
<td><p>出生日期</p></td>
<td><p>出生地</p></td>
<td><p>口號</p></td>
<td><p>名稱</p></td>
<td><p>編號</p></td>
<td><p>動物</p></td>
<td><p>交通工具</p></td>
<td><p>台灣配音員</p></td>
<td><p>香港配音員</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/保志總一朗.md" title="wikilink"><font color="White">保志總一朗</font></a></p></td>
<td><p>1972/5/30</p></td>
<td><p>福島縣</p></td>
<td><p>隨性的夢想家</p></td>
<td><p>鯨鯊摩托</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/虎鯨.md" title="wikilink"><font color="White">虎鯨</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/摩托車.md" title="wikilink"><font color="White">摩托車</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/李世揚.md" title="wikilink"><font color="White">李世揚</font></a>（TV版）<br />
<a href="../Page/賀宇傑.md" title="wikilink"><font color="White">賀宇傑</font></a>（劇場版）<br />
<a href="../Page/李景唐.md" title="wikilink"><font color="White">李景唐</font></a>（VS激氣連者）</p></td>
<td><p><a href="../Page/張方正.md" title="wikilink"><font color="White">張方正</font></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><dl>
<dt></dt>
<dd>第一人稱「<strong>僕</strong>」，範人的拍檔，以尾部高速旋轉揮擊作主要攻擊（但攻擊時駕駛室內的範人竟不會覺得頭暈）。懂得說流利的意大利語。口頭禪是「Baru Baru/Amigo」。
</dd>
</dl></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>配音員</p></td>
<td><p>出生日期</p></td>
<td><p>出生地</p></td>
<td><p>口號</p></td>
<td><p>名稱</p></td>
<td><p>編號</p></td>
<td><p>動物</p></td>
<td><p>交通工具</p></td>
<td><p>台灣配音員</p></td>
<td><p>香港配音員</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/濱田賢二.md" title="wikilink"><font color="white">濱田賢二</font></a></p></td>
<td><p>1972/4/12</p></td>
<td><p>福岡縣</p></td>
<td><p>機警的突圍者</p></td>
<td><p>鋼砲警犬</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="../Page/犬.md" title="wikilink"><font color="white">犬</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/警車.md" title="wikilink"><font color="white">警車</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/丘台名.md" title="wikilink"><font color="White">丘台名</font></a>（TV版）<br />
<a href="../Page/何志威.md" title="wikilink"><font color="White">何志威</font></a>（劇場版、VS激氣連者）</p></td>
<td><p><a href="../Page/劉奕希.md" title="wikilink"><font color="white">劉奕希</font></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><dl>
<dt></dt>
<dd>第一人稱「<strong>俺</strong>」，軍平的拍檔，以口部射擊子彈作主要攻擊。命中率幾近百分百。口頭禪是「Gun Gun」。
</dd>
</dl></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>配音員</p></td>
<td><p>出生日期</p></td>
<td><p>出生地</p></td>
<td><p>口號</p></td>
<td><p>名稱</p></td>
<td><p>編號</p></td>
<td><p>動物</p></td>
<td><p>交通工具</p></td>
<td><p>台灣配音員</p></td>
<td><p>香港配音員</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/津久井教生.md" title="wikilink"><font color="Black">津久井教生</font></a></p></td>
<td><p>1961/3/27</p></td>
<td><p>東京都</p></td>
<td><p>巨人的千兩役者</p></td>
<td><p>鱷魚拖車</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p><a href="../Page/鱷魚.md" title="wikilink"><font color="Black">鱷魚</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/拖板車.md" title="wikilink"><font color="Black">拖板車</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/何志威.md" title="wikilink"><font color="Black">何志威</font></a>（TV版）<br />
<a href="../Page/宋克軍.md" title="wikilink"><font color="Black">宋克軍</font></a>（劇場版、VS激氣連者）<br />
<a href="../Page/吳東原.md" title="wikilink"><font color="Black">吳東原</font></a>（VS真劍者）</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳卓智.md" title="wikilink"><font color="Black">陳卓智</font></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><dl>
<dt></dt>
<dd>第一人稱「<strong>拙者</strong>」，巨人族的炎神，主要配合範人和軍平(但不算是拍檔)，本來看不起人類這種生物，卻被戰鯨電單車和神犬衝鋒車感動，明白了人類的優點，加入炎神們的陣營。口頭禪是「Gator Gator」。對幽溝席馬古里坦因恨之入骨，因為巨人族炎神之所以越來越少完全都是被他所滅。以口咬和撞擊作主要攻擊。不但可用以載運兩部炎神外，亦可用作炎神的跳板進行跳躍攻擊。
</dd>
<dd>津久井教生曾參予2003年第27作「<a href="../Page/爆龍戰隊暴連者.md" title="wikilink">爆龍戰隊暴連者</a>」為八手電話鱷一角配音。而且無獨有偶亦同屬鱷魚角色。
</dd>
</dl></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>配音員</p></td>
<td><p>出生日期</p></td>
<td><p>出生地</p></td>
<td><p>口號</p></td>
<td><p>名稱</p></td>
<td><p>編號</p></td>
<td><p>動物</p></td>
<td><p>交通工具</p></td>
<td><p>台灣配音員</p></td>
<td><p>香港配音員</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/石川靜.md" title="wikilink"><font color="Black">石川靜</font></a></p></td>
<td><p>1971/3/29</p></td>
<td><p>東京都</p></td>
<td><p>縱橫天際的小淘氣</p></td>
<td><p>直升鬥雞</p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="../Page/雞.md" title="wikilink"><font color="Black">雞</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/直昇機.md" title="wikilink"><font color="Black">直昇機</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/詹雅菁.md" title="wikilink"><font color="Black">詹雅菁</font></a>（TV版、VS激氣連者）<br />
<a href="../Page/魏晶琦.md" title="wikilink"><font color="Black">魏晶琦</font></a>（劇場版）<br />
<a href="../Page/謝佼娟.md" title="wikilink"><font color="Black">謝佼娟</font></a>（VS真劍者）</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳凱婷.md" title="wikilink"><font color="Black">陳凱婷</font></a> <a href="../Page/魏惠娥.md" title="wikilink"><font color="Black">魏惠娥</font></a>（代配）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><dl>
<dt></dt>
<dd>第一人稱「<strong>俺っち</strong>」，飛翼族的炎神，大翔的拍檔，以兩側的機關鎗作主要攻擊。口頭禪是「Bata Bata Bata」。
</dd>
<dd>聲線雖然比較相似於女聲，但根據第38集所有男性隊員及炎神都被定身，直升鬥雞亦被定身的情況下而證實為男性。
</dd>
</dl></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>配音員</p></td>
<td><p>出生日期</p></td>
<td><p>出生地</p></td>
<td><p>口號</p></td>
<td><p>名稱</p></td>
<td><p>編號</p></td>
<td><p>動物</p></td>
<td><p>交通工具</p></td>
<td><p>台灣配音員</p></td>
<td><p>香港配音員</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/古島清孝.md" title="wikilink"><font color="Black">古島清孝</font></a></p></td>
<td><p>1979/4/19</p></td>
<td><p>栃木縣</p></td>
<td><p>白銀的空中霸王</p></td>
<td><p>噴射長牙虎</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p><a href="../Page/老虎.md" title="wikilink"><font color="Black">老虎</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/噴射機.md" title="wikilink"><font color="Black">噴射機</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/吳文民.md" title="wikilink"><font color="Black">吳文民</font></a>（TV版）<br />
<a href="../Page/賀宇傑.md" title="wikilink"><font color="Black">賀宇傑</font></a>（劇場版）<br />
<a href="../Page/何志威.md" title="wikilink"><font color="Black">何志威</font></a>（VS激氣連者）</p></td>
<td><p><a href="../Page/劉昭文.md" title="wikilink"><font color="Black">劉昭文</font></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><dl>
<dt></dt>
<dd>第一人稱「<strong>私</strong>」，飛翼族的炎神，美羽的拍檔，以口部射出飛彈攻擊。口頭禪是「Giin」及「你是不可能逃離我的利牙之下」。
</dd>
<dd>非常尊敬運輸鯨無霸。曾經被小熊RV暗戀過，後來因為希望救回小熊RV而裝成是她，其後被小熊RV吐槽並不再喜歡他。
</dd>
</dl></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>配音員</p></td>
<td><p>出生日期</p></td>
<td><p>出生地</p></td>
<td><p>口號</p></td>
<td><p>名稱</p></td>
<td><p>編號</p></td>
<td><p>動物</p></td>
<td><p>交通工具</p></td>
<td><p>台灣配音員</p></td>
<td><p>香港配音員</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/西村知道.md" title="wikilink"><font color="White">西村知道</font></a></p></td>
<td><p>1946/6/2</p></td>
<td><p>千葉縣</p></td>
<td><p>吾的一切皆是超一流</p></td>
<td><p>運輸鯨無霸</p></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p><a href="../Page/鯨魚.md" title="wikilink"><font color="White">鯨魚</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/飛機.md" title="wikilink"><font color="White">飛機</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/吳文民.md" title="wikilink"><font color="White">吳文民</font></a>（TV版）<br />
<a href="../Page/何志威.md" title="wikilink"><font color="White">何志威</font></a>（劇場版）<br />
<a href="../Page/林士程.md" title="wikilink"><font color="White">林士程</font></a>（VS激氣連者）</p></td>
<td><p><a href="../Page/林保全.md" title="wikilink"><font color="White">林保全</font></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><dl>
<dt></dt>
<dd>第一人稱「<strong>我輩</strong>」，飛翼族的炎神，大翔和美羽的教官，以光線作攻擊，亦可以噴水進行救火。口頭禪是「Bowhale」。
</dd>
<dd>深知人類與炎神的力量，故此一直很鼓勵轟音雙翼嘗試跟其他轟音者以及他們所擁有的6部炎神合作，甚至義務性主動為轟音者們進行戰鬥訓練及教學。
</dd>
</dl></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>口號</p></td>
<td><p>名稱</p></td>
<td><p>編號</p></td>
<td><p>動物</p></td>
<td><p>交通工具</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>從古代出發前行進[2]</p></td>
<td><p>猛瑪火車頭</p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p><a href="../Page/猛瑪象.md" title="wikilink"><font color="White">猛瑪象</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/蒸氣火車.md" title="wikilink"><font color="White">蒸氣火車</font></a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><dl>
<dt></dt>
<dd>走輔的二號拍檔（自己認定走輔為搭擋），古代族的炎神，以鼻口噴出的蒸氣攻擊，另外亦可使出「冰河快線」噴出寒冷的蒸氣凍住敵人。
</dd>
<dd>古代族炎神不會現代人的語言，只有懂炎神古語的鷹速鬥輪等現代炎神能和他們交談。說話時以大象叫聲呈現。
</dd>
</dl></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>口號</p></td>
<td><p>名稱</p></td>
<td><p>編號</p></td>
<td><p>動物</p></td>
<td><p>交通工具</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>上行列車，理想的炎神暴龍新幹線[3]</p></td>
<td><p>暴龍新幹線</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p><a href="../Page/暴龍.md" title="wikilink"><font color="Black">暴龍</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/新幹線.md" title="wikilink"><font color="Black">新幹線</font></a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><dl>
<dt></dt>
<dd>走輔的二號拍檔（自己認定走輔為搭擋），古代族的炎神，跟三角龍高鐵一起以飛跳加咬來纏住敵人和攻擊，還可以把敵人摔倒。
</dd>
<dd>同樣不會現代人的語言，只懂炎神古語。說話時以清脆的恐龍叫聲呈現。
</dd>
</dl></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>口號</p></td>
<td><p>名稱</p></td>
<td><p>編號</p></td>
<td><p>動物</p></td>
<td><p>交通工具</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>下行列車，光輝的炎神三角龍高鐵[4]</p></td>
<td><p>三角龍高鐵</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p><a href="../Page/三角龍.md" title="wikilink"><font color="Black">三角龍</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/新幹線.md" title="wikilink"><font color="Black">新幹線</font></a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><dl>
<dt></dt>
<dd>走輔的二號拍檔（自己認定走輔為搭擋），古代族的炎神，跟暴龍新幹線一起以飛跳加咬來纏住敵人和攻擊，還可以把敵人摔倒。
</dd>
<dd>同樣不會現代人的語言，只懂炎神古語。說話時以低沉的恐龍叫聲呈現。
</dd>
</dl></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>配音員</p></td>
<td><p>出生日期</p></td>
<td><p>出生地</p></td>
<td><p>口號</p></td>
<td><p>名稱</p></td>
<td><p>編號</p></td>
<td><p>動物</p></td>
<td><p>交通工具</p></td>
<td><p>台灣配音員</p></td>
<td><p>香港配音員</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/平田廣明.md" title="wikilink"><font color="White">平田廣明</font></a></p></td>
<td><p>1963/8/7</p></td>
<td><p>東京都</p></td>
<td><p>不明</p></td>
<td><p>馬赫鷹</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p><a href="../Page/隼.md" title="wikilink"><font color="White">隼</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/開輪式賽車.md" title="wikilink"><font color="White">開輪式賽車</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/詹君陽.md" title="wikilink"><font color="White">詹君陽</font></a></p></td>
<td><p><a href="../Page/鍾見麟.md" title="wikilink"><font color="White">鍾見麟</font></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><dl>
<dt></dt>
<dd>2011年第35作「<a href="../Page/海賊戰隊豪快者.md" title="wikilink">海賊戰隊豪快者</a>」第35、36話登場，為<strong>豪快者</strong>等人的搭檔。為鷹速鬥輪和小熊RV的孩子，因其父母的炎神編號分別為1及3，故編號為13。口頭禪是「始出全力」。為<strong>豪快者</strong>裡<strong>轟音者</strong>的巨大力量。可以和<strong>豪快王</strong>合體成<strong>轟音豪快王</strong>，再加上<strong>豪獸神</strong>和<strong>海賊戰隊巨大力量</strong>可合體成<strong>完全豪快王</strong>。。
</dd>
</dl></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 炎神機組規格

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名稱</p></th>
<th><p>編號</p></th>
<th><p>機體高度</p></th>
<th><p>機體寬度</p></th>
<th><p>機體長度</p></th>
<th><p>重量</p></th>
<th><p>機體航速</p></th>
<th><p>機組力量</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>鷹速鬥輪</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>11.5m</p></td>
<td><p>15m</p></td>
<td><p>32.9m</p></td>
<td><p>850t</p></td>
<td><p>700km/h</p></td>
<td><p>400hp/t</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>巴獅王</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>15.6m</p></td>
<td><p>13.7m</p></td>
<td><p>36.8m</p></td>
<td><p>1300t</p></td>
<td><p>300km/h</p></td>
<td><p>500hp/t</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>小熊RV</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>10.7m</p></td>
<td><p>17.1m</p></td>
<td><p>21m</p></td>
<td><p>650t</p></td>
<td><p>400km/h</p></td>
<td><p>300hp/t</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>鯨鯊摩托</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>14.5m</p></td>
<td><p>13.2m</p></td>
<td><p>31.8m</p></td>
<td><p>600t</p></td>
<td><p>500km/h</p></td>
<td><p>250hp/t</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>鋼砲警犬</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>11.1m</p></td>
<td><p>12.2m</p></td>
<td><p>27.8m</p></td>
<td><p>600km/h</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>鱷魚拖車</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>10.7m（通常時）<br />
24m（バルカ・ガンパード搭乗時）</p></td>
<td><p>19m</p></td>
<td><p>72.7m</p></td>
<td><p>2000t（通常時）<br />
3200t（バルカ・ガンパード搭乗時）</p></td>
<td><p>300km/h</p></td>
<td><p>800hp/t</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>直升鬥雞</p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p>14.1m</p></td>
<td><p>24.6m</p></td>
<td><p>34.2m</p></td>
<td><p>800t</p></td>
<td><p>Mach 1</p></td>
<td><p>400hp/t</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>噴射長牙虎</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>13.3m</p></td>
<td><p>36.5m</p></td>
<td><p>29.1m</p></td>
<td><p>Mach 2</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>運輸鯨無霸</p></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p>24.4m</p></td>
<td><p>82m（通常時）<br />
89.5m（噴射模式）</p></td>
<td><p>59.8m（通常時）<br />
39.1m（噴射模式）</p></td>
<td><p>1400t</p></td>
<td><p>800km/h（通常時）<br />
999km/h（噴射模式）</p></td>
<td><p>700hp/t</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>猛瑪火車頭</p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p>26.5m</p></td>
<td><p>23.5m</p></td>
<td><p>61.5m</p></td>
<td><p>2000t</p></td>
<td><p>450km/h</p></td>
<td><p>1200hp/t</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>暴龍新幹線</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p>14.7m</p></td>
<td><p>10.7m</p></td>
<td><p>33m</p></td>
<td><p>500t</p></td>
<td><p>550km/h</p></td>
<td><p>400hp/t</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>三角龍高鐵</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p>14.9m</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>馬赫鷹</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p>17.8m</p></td>
<td><p>28.7m</p></td>
<td><p>68.4m</p></td>
<td><p>2100t</p></td>
<td><p>700km/h</p></td>
<td><p>1000hp/t</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>烈鷹</p></td>
<td><p>壹</p></td>
<td><p>11.5m</p></td>
<td><p>18.4m</p></td>
<td><p>33.8m</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>獅子之進</p></td>
<td><p>貳</p></td>
<td><p>15.6m</p></td>
<td><p>15m</p></td>
<td><p>38m</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>月之輪</p></td>
<td><p>参</p></td>
<td><p>10.7m</p></td>
<td><p>17.1m</p></td>
<td><p>21m</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 炎神合體 武裝

### 響起無敵的聲音 go on all stars

由 炎神王 / 加油王 / 制空王 / 強列王 / 爆走GT 組成

  - 以初登場順序排列

### 巨大化的炎神之王 炎神王

**エンジンオー**

  - 全高51.5m／重量2800t
  - 最快時速730km

**炎神組成**

  -
    飛鷹跑車（頭、肩、胸部、手）+巨熊越野車（身體、盾牌）+獅王巴士（腳、劍）

**出場台詞**

  -
    炎神王 Tune Up\! Go On\!

**必殺技**

  -
    炎神王 go on grand prix

**勝利台詞**

  -
    go onger checkered flag

**初登場集數**

  -
    第一集

### 炎神王戰鯨

**エンジンオーバルカ**

  - 全高51.5m／重量3400t
  - 最快時速740km

**炎神組成**

  -
    飛鷹跑車（頭、肩、胸部、右手）+巨熊越野車（身體）+獅王巴士（腳）＋戰鯨電單車（左手、武裝）

**出場台詞**

  -
    炎神王戰鯨 Tune Up\! Go On\!

**必殺技**

  -
    baru cutter flash

**勝利台詞**

  -
    go onger checkered flag

**初登場集數**

  -
    第五集

### 炎神王神犬

**エンジンオーガンパード**

  - 全高51.5m／重量3400t
  - 最快時速750km

**炎神組成**

  -
    飛鷹跑車（頭、肩、胸部、左手）+巨熊越野車（身體）+獅王巴士（腳）＋神犬衝鋒車（右手、武裝）

**出場台詞**

  -
    炎神王神犬 Tune Up\! Go On\!

**必殺技**

  -
    gunpod gun fire

**勝利台詞**

  -
    go onger checkered flag

**初登場集數**

  -
    第六集

### 力量更強的炎神之王 神戰王

**ガンパルオー**

  - 全高50m／重量3200t
  - 最快時速650km

**炎神組成**

  -
    巨鱷貨車（除了手以外的部分）+戰鯨電單車（左手、武裝）+神犬衝鋒車（右手、武裝）

**出場台詞**

  -
    神戰王 Tune Up\! Go On\!

**必殺技**

  -
    神戰王 ganbal grand prix (又稱神戰 grand prix)（台譯：加油GP斬）

**勝利台詞**

  -
    go onger checkered flag

**初登場集數**

  -
    第七集

### 炎神王 G6

**エンジンオー G6**

  - 全高63m／重量6000t
  - 最快時速760km

**炎神組成**

  -
    飛鷹跑車（頭、肩、胸部）+巨熊越野車（身體）+獅王巴士（雙腳）+巨鱷貨車（腳底板）+戰鯨電單車（左手、武裝）+神犬衝鋒車（右手、武裝）

**出場台詞**

  -
    炎神王G6 Tune Up\! Go On\!

**必殺技**

  -
    G6 prand prix

**勝利台詞**

  -
    go onger checkered flag

**初登場集數**

  -
    第十集

### 炎神王雕虎機

**エンジンオージェットリプター**

  - 全高51.5m／重量4400t
  - 最快時速800km

**炎神組成**

  -
    飛鷹跑車（頭、肩、胸部）+巨熊越野車（身體）+獅王巴士（雙腳）+神雕直昇機（右手、武裝）+猛虎噴射機（左手、武裝）

**出場台詞**

  -
    炎神王雕虎機 Tune Up\! Go On\!

**必殺技**

  -
    雕虎之箭

**勝利台詞**

  -
    go onger checkered flag

**初登場集數**

  -
    第十八集

### 控制天空的天空之王 神虎王

**セイクウオー**

  - 全高53m／重量3000t
  - 最快時速1mach

**炎神組成**

  -
    藍鯨運輸機（除了手以外的部分）＋神雕直昇機（右手、武裝）＋猛虎噴射機（左手、武裝）

**出場台詞**

  -
    神虎王 Tune Up\! Go On\!

**必殺技**

  -
    神虎王 神虎衝擊

**勝利台詞**

  -
    神虎王 touch down（台譯：順利降落）

**初登場集數**

  -
    第二十集

### 炎神王 G9

**エンジンオー G9**

  - 全高70m／重量9000t
  - 最快時速1.5mach

**炎神組成**

  -
    飛鷹跑車（頭、肩、胸部）+巨熊越野車（身體）+獅王巴士（腿）+巨鱷貨車（腳底板）+戰鯨電單車（左手、武裝）
    \+神犬衝鋒車（右手、武裝）+藍鯨運輸機（背後的翅膀）+神雕直昇機（左肩上）+猛虎噴射機（右肩上）

**出場台詞**

  -
    炎神王G9 Tune Up\! Go On\!

**必殺技**

  -
    G9 grand prix
    go roller strike（裝備變形戰車神）

**勝利台詞**

  -
    go onger checkered flag or checkered flag

**初登場集數**

  -
    第二十二集

### 強大的列車之王 強列王

**キョウレツオー**

  - 全高55m／重量3000t
  - 最快時速600km

**炎神組成**

  -
    象神火車（除了腳以外的部份）+暴龍火車（右腳）+三角龍火車（左腳）

**出場台詞**

  -
    強烈王 Tune Up\!

**必殺技**

  -
    強烈王 強烈express（強烈特快斬）

**勝利台詞**

  -
    checkered flag

**初登場集數**

  -
    第三十三集

### 炎神王 G12

**エンジンオー G12**

  - 全高93m／重量12000t
  - 最快時速800km／1.5mach

**炎神組成**

  -
    飛鷹跑車（頭、肩、胸部）+巨熊越野車（身體）+獅王巴士（腿）+巨鱷貨車（腳底板）+戰鯨電單車（左腳、武裝）+神犬衝鋒車（右腳、武裝）
    \+藍鯨運輸機（背後的翅膀）+神雕直昇機（左肩上）+猛虎噴射機（右肩上）+象神火車（腳踝、頭頂）+暴龍火車（右手）+三角龍火車（左手）

**出場台詞**

  -
    炎神王G12 Tune Up\! Go On\!

**攻擊技**

  -
    G12 Punch

**必殺技**

  -
    G12 grand prix
    go roller strike（裝備變形戰車神）
    G12 Final Grand Prix

**勝利台詞**

  -
    抵達終點 （checkered flag）

**初登場集數**

  -
    第三十五集

**備註**

  -
    此合體機械人打破了2006年的[轟轟戰隊冒險者中](../Page/轟轟戰隊冒險者.md "wikilink")，由**究極大冒險**所創下戰隊史上最多機械合體數量的紀錄（十機合體）。與後續作（2009年推出的作品—[侍戰隊真劍者](../Page/侍戰隊真劍者.md "wikilink")）中出現，使用恐龍折神版本的侍霸王(12機體)，現被烈車戰隊特急者的特急彩虹(13機合體)所打破

### 炎神王猛虎

**エンジンオージェットラス**

  - 全高51.5m／重量不詳
  - 最快時速不詳

**炎神組成**

  -
    飛鷹跑車（頭、肩、胸部、右手）+巨熊越野車（身體）+獅王巴士（腳）＋猛虎噴射機（左手、武裝）

**出場台詞**

  -
    炎神王猛虎 Tune Up\! Go On\!

**必殺技**

  -
    go on bull\`s eye

**初登場集數**

  -
    第三十七集

**備註**

  -
    本合體只是特別組合，所以資料不詳。

### 神犬神虎王

**セイクウオーガンパード**

  - 全高53m／重量不詳
  - 最快時速1mach

**炎神組成**

  -
    藍鯨運輸機（除了手以外的部分）＋神雕直昇機（右手、武裝）＋神犬衝鋒車（左手、武裝）

**出場台詞**

  -
    神犬神虎王 Tune Up\! Go On\!

**必殺技**

  -
    guntry gun fire

**初登場集數**

  -
    第三十八集

**備註**

  -
    本合體只是特別組合，所以資料不詳。

### 猛虎巨神王

**ガンバルオージェットラス**

  - 全高50m／重量不詳
  - 最快時速不詳

**炎神組成**

  -
    巨鱷貨車（除了手以外的部分）+戰鯨電單車（左手、武裝）+猛虎噴射機（右手、武裝）

**出場台詞**

  -
    猛虎巨神王 Tune Up\! Go On\!

**必殺技**

  -
    trouble cutter flash

**初登場集數**

  -
    第三十八集

**備註**

  -
    本合體只是特別組合，所以資料不詳。

### 炎神大將軍

  - 全高59m／重量3000t
  - 最高時速730km

**炎神組成**

  -
    烈鷹（頭、肩、胸部、手）+月之輪（身體、盾牌）+獅子之進（腳、劍）

**出場台詞**

  -
    炎神大將軍 隆重出擊

**必殺技**

  -
    炎神劍 轟音紅蓮斬

**勝利台詞**

  -
    checkered flag

**初登場集數**

  -
    第三十九集尾至四十集、劇場版。

**備註**

  -
    TV版只會復活一次，同時只限劇場版出擊。而且TV版只得烈鷹出場。

### 神雕加油王

**ガンバルオートリプター**

  - 全高53m／重量不詳
  - 最快時速1mach

**炎神組成**

  -
    巨鱷貨車（除了手以外的部分）＋神雕直昇機（左手、武裝）＋神犬衝鋒車（右手、武裝）

**出場台詞**

  -
    神雕加油王 Tune Up\! Go On\!

**必殺技**

  -
    guntry gun fire

**初登場集數**

  -
    第四十四集

**備註**

  -
    本合體只是特別組合，所以資料不詳。

### 戰鯨神虎王

**セイクウオーバルカ**

  - 全高50m／重量不詳
  - 最快時速不詳

**炎神組成**

  -
    藍鯨運輸機（除了手以外的部分）+戰鯨電單車（右手、武裝）+猛虎噴射機（左手、武裝）

**出場台詞**

  -
    戰鯨神虎王 出場

**必殺技**

  -
    trouble cutter flash

**初登場集數**

  -
    第四十四集

**備註**

  -
    本合體只是特別組合，所以資料不詳。

## 設定・用語

  - **炎神**

<!-- end list -->

  -
    炎神是與地球截然不同的異世界“機械世界”裡的居民，巨大機械生命體。外觀多半是車型與動物兩者結合的模樣，擁有高度的智商、可以說話。在地球上只有10分鐘可以維持原來的巨大的身體，平時在分成炎神魂與炎神模組兩部分。
    “炎神模組”當炎神魂被拿掉的時候由原來的巨大的身體縮小而成的。為了返回原來大小的身體，就必須依靠這個世界的人，才能讓炎神發威原本的力量。

## 播放列表

以下時間以當地時間（[日本時間](../Page/國家標準時間.md "wikilink")）為準

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>日本播放</p></th>
<th><p>台灣播放</p></th>
<th><p>香港播放</p></th>
<th><p>Grand<br />
Prix[5]</p></th>
<th><p>日文標題</p></th>
<th><p>中文標題</p></th>
<th><p>登場蠻機獸</p></th>
<th><p>關東收視率</p></th>
<th><p>編劇</p></th>
<th><p>導演</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2008.2.17</p></td>
<td><p>2010.10.10</p></td>
<td><p>2011.3.13</p></td>
<td><p>01</p></td>
<td><p>正義ノミカタ</p></td>
<td><p>正義的夥伴</p></td>
<td><ul>
<li>害氣大臣
<ul>
<li>ショウキャクバンキ (<a href="../Page/焚化爐.md" title="wikilink">焚化爐蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/長嶝高士.md" title="wikilink">長嶝高士</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>武上純希</p></td>
<td><p>渡邊勝也</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008.2.24</p></td>
<td><p>2010.10.17</p></td>
<td><p>2011.3.20</p></td>
<td><p>02</p></td>
<td><p>無茶ナヤツラ</p></td>
<td><p>亂來的傢伙們</p></td>
<td><ul>
<li>害水大臣
<ul>
<li>パイプバンキ (<a href="../Page/排水管.md" title="wikilink">排水管蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/近藤孝行.md" title="wikilink">近藤孝行</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008.3.2</p></td>
<td><p>2010.10.24</p></td>
<td><p>2011.3.27</p></td>
<td><p>03</p></td>
<td><p>捜査ノキホン</p></td>
<td><p>搜查的基本</p></td>
<td><ul>
<li>害地大臣
<ul>
<li>スコップバンキ (<a href="../Page/鏟子.md" title="wikilink">鏟子蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/西脇保.md" title="wikilink">西脇保</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>諸田敏</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008.3.9</p></td>
<td><p>2010.10.31</p></td>
<td><p>2011.4.3</p></td>
<td><p>04</p></td>
<td><p>炎神トラブル</p></td>
<td><p>炎神大糾紛</p></td>
<td><ul>
<li>害水大臣
<ul>
<li>スプレーバンキ (<a href="../Page/噴灌.md" title="wikilink">噴灌蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/小松原裕.md" title="wikilink">小松原裕</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008.3.16</p></td>
<td><p>2010.11.7</p></td>
<td><p>2011.4.10</p></td>
<td><p>05</p></td>
<td><p>時々オカン!?</p></td>
<td><p>有時是老媽!?</p></td>
<td><ul>
<li>害地大臣
<ul>
<li>ジシャクバンキ (<a href="../Page/磁鐵.md" title="wikilink">磁鐵蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/櫻井敏治.md" title="wikilink">櫻井敏治</a>)</li>
<li>デンジシャクバンキ (<a href="../Page/電磁鐵.md" title="wikilink">電磁鐵蠻機</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>竹本昇</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008.3.23</p></td>
<td><p>2010.11.14</p></td>
<td><p>2011.4.17</p></td>
<td><p>06</p></td>
<td><p>乙女ノココロ</p></td>
<td><p>少女情懷</p></td>
<td><ul>
<li>害氣大臣
<ul>
<li>スピーカーバンキ (<a href="../Page/揚聲器.md" title="wikilink">揚聲器蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/二又一成.md" title="wikilink">二又一成</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008.3.30</p></td>
<td><p>2010.11.21</p></td>
<td><p>2011.4.24</p></td>
<td><p>07</p></td>
<td><p>相棒アミーゴ</p></td>
<td><p>搭檔AMIGO</p></td>
<td><ul>
<li>害水大臣
<ul>
<li>ボンベバンキ (<a href="../Page/瓦斯瓶.md" title="wikilink">瓦斯瓶蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/平野正人.md" title="wikilink">平野正人</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>會川昇</p></td>
<td><p>中澤祥次郎</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008.4.6</p></td>
<td><p>2010.11.28</p></td>
<td><p>2011.5.1</p></td>
<td><p>08</p></td>
<td><p>最高ノキセキ</p></td>
<td><p>最高的奇蹟</p></td>
<td><ul>
<li>害地大臣
<ul>
<li>ボーリングバンキ (<a href="../Page/地鑿.md" title="wikilink">地鑿蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/今村直樹.md" title="wikilink">今村直樹</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008.4.13</p></td>
<td><p>2010.12.5</p></td>
<td><p>2011.5.8</p></td>
<td><p>09</p></td>
<td><p>明日ガアルサ</p></td>
<td><p>明日依然</p></td>
<td><ul>
<li>害氣大臣
<ul>
<li>レンズバンキ (<a href="../Page/透鏡.md" title="wikilink">透鏡蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/遠近孝一.md" title="wikilink">遠近孝一</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>武上純希</p></td>
<td><p>渡邊勝也</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008.4.20</p></td>
<td><p>2010.12.12</p></td>
<td><p>2011.5.15</p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p>発車オーライ</p></td>
<td><p>發車ALL RIGHT</p></td>
<td><ul>
<li>三大臣
<ul>
<li>カガミバンキ (<a href="../Page/鏡面.md" title="wikilink">鏡面蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/森田順平.md" title="wikilink">森田順平</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008.4.27</p></td>
<td><p>2010.12.19</p></td>
<td><p>2011.5.22</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p>電波ジャック</p></td>
<td><p>電波強佔</p></td>
<td><ul>
<li>害氣大臣
<ul>
<li>アンテナバンキ (<a href="../Page/天線.md" title="wikilink">天線蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/日下秀昭.md" title="wikilink">日下秀昭</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>古怒田健志</p></td>
<td><p>竹本昇</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008.5.4</p></td>
<td><p>2010.12.26</p></td>
<td><p>2011.5.29</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p>走輔バンキ!?</p></td>
<td><p>走輔蠻機!?</p></td>
<td><ul>
<li>害地大臣
<ul>
<li>ハシデンバンキ (<a href="../Page/發電機.md" title="wikilink">發電機蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/檜山修之.md" title="wikilink">檜山修之</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>宮下隼一</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008.5.11</p></td>
<td><p>2011.1.2</p></td>
<td><p>2011.6.5</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p>侠（おとこ）気マンタン</p></td>
<td><p>男子氣概滿灌</p></td>
<td><ul>
<li>害水大臣
<ul>
<li>ヒキガネバンキ (<a href="../Page/扳機.md" title="wikilink">扳機蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/內匠靖明.md" title="wikilink">內匠靖明</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>荒川稔久</p></td>
<td><p>諸田敏</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008.5.18</p></td>
<td><p>2011.1.9</p></td>
<td><p>2011.6.12</p></td>
<td><p>14</p></td>
<td><p>毎日ドキドキ</p></td>
<td><p>每日小鹿亂撞</p></td>
<td><ul>
<li>害水大臣 (污石冷奈)
<ul>
<li>カマバンキ (<a href="../Page/鍋爐.md" title="wikilink">鍋爐蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/大木民夫.md" title="wikilink">大木民夫</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>會川昇</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008.5.25</p></td>
<td><p>2011.1.16</p></td>
<td><p>2011.6.19</p></td>
<td><p>15</p></td>
<td><p>炎神ストール</p></td>
<td><p>炎神STOL<br />
(Short Taking-Off &amp; Landing plane)</p></td>
<td><ul>
<li>害地大臣
<ul>
<li>副大臣 閃基米德</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>武上純希</p></td>
<td><p>中澤祥次郎</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008.6.1</p></td>
<td><p>2011.1.23</p></td>
<td><p>2011.6.26</p></td>
<td><p>16</p></td>
<td><p>名誉バンカイ</p></td>
<td><p>挽回名譽</p></td>
<td><ul>
<li>害水大臣
<ul>
<li>オイルバンキ (<a href="../Page/油.md" title="wikilink">油蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/武虎.md" title="wikilink">武虎</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008.6.8</p></td>
<td><p>2011.1.30</p></td>
<td><p>2011.7.3</p></td>
<td><p>17</p></td>
<td><p>正義ノツバサ</p></td>
<td><p>正義的羽翼</p></td>
<td><ul>
<li>害地大臣
<ul>
<li>ハッパバンキ (<a href="../Page/炸藥.md" title="wikilink">炸藥蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/佐藤正治.md" title="wikilink">佐藤正治</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>渡邊勝也</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008.6.15</p></td>
<td><p>2011.2.6</p></td>
<td><p>2010.7.10</p></td>
<td><p>18</p></td>
<td><p>庶民ヒーロー</p></td>
<td><p>平民英雄</p></td>
<td><ul>
<li>害氣大臣
<ul>
<li>バキュームバンキ (<a href="../Page/吸塵器.md" title="wikilink">吸塵器蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/松野太紀.md" title="wikilink">松野太紀</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008.6.22</p></td>
<td><p>2011.2.13</p></td>
<td><p>2011.7.17</p></td>
<td><p>19</p></td>
<td><p>軍平ノホンネ</p></td>
<td><p>軍平的真心話</p></td>
<td><ul>
<li>害地大臣
<ul>
<li>ノコギリバンキ (<a href="../Page/鋸.md" title="wikilink">鋸蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/五代高之.md" title="wikilink">五代高之</a>)</li>
<li>チェーンソーバンキ (<a href="../Page/電鋸.md" title="wikilink">電鋸蠻機</a>)(CV:五代高之)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>宮下隼一</p></td>
<td><p>諸田敏</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008.7.6</p></td>
<td><p>2011.2.20</p></td>
<td><p>2011.7.24</p></td>
<td><p>20</p></td>
<td><p>兄妹バトル!?</p></td>
<td><p>兄妹內鬨!?</p></td>
<td></td>
<td><p>香川純子<br />
荒川稔久</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008.7.13</p></td>
<td><p>2011.2.27</p></td>
<td><p>2011.7.31</p></td>
<td><p>21</p></td>
<td><p>幼稚ナヤツラ</p></td>
<td><p>長不大的傢伙們</p></td>
<td><ul>
<li>害氣大臣
<ul>
<li>フーセンバンキ (<a href="../Page/氣球.md" title="wikilink">氣球蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/原一平.md" title="wikilink">原一平</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>武上純希</p></td>
<td><p>鈴村展弘</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008.7.20</p></td>
<td><p>2011.3.6</p></td>
<td><p>2011.8.7</p></td>
<td><p>22</p></td>
<td><p>最後ノノゾミ</p></td>
<td><p>最後的願望</p></td>
<td><ul>
<li>害地大臣
<ul>
<li>副大臣 閃基米德</li>
<li>バーセキバンキ (<a href="../Page/紡織機.md" title="wikilink">紡織機蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/松本梨香.md" title="wikilink">松本梨香</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008.7.27</p></td>
<td><p>2011.3.13</p></td>
<td><p>2011.8.14</p></td>
<td><p>23</p></td>
<td><p>暴走ヒラメキ</p></td>
<td><p>暴走靈光一閃</p></td>
<td><ul>
<li>三大臣
<ul>
<li>荒謬米德 (閃基米德爆走巨大化)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>古怒田健志</p></td>
<td><p>渡邊勝也</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008.8.3</p></td>
<td><p>2011.3.20</p></td>
<td><p>2011.8.21</p></td>
<td><p>24</p></td>
<td><p>最初ノエガオ</p></td>
<td><p>最純真的笑容</p></td>
<td><ul>
<li>三大臣
<ul>
<li>怨恨米德 (閃基米德亡靈)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008.8.10</p></td>
<td><p>2011.3.27</p></td>
<td><p>2011.8.28</p></td>
<td><p>25</p></td>
<td><p>母上（オカン）サヨナラ</p></td>
<td><p>母親大人永別了</p></td>
<td><ul>
<li>害氣大臣</li>
<li>害水大臣
<ul>
<li>阿雷倫布蘭家 漩渦軻德(CV:<a href="../Page/楠見尚己.md" title="wikilink">楠見尚己</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>會川昇</p></td>
<td><p>諸田敏</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008.8.17</p></td>
<td><p>2011.4.3</p></td>
<td><p>2011.9.4</p></td>
<td><p>26</p></td>
<td><p>恋愛カンケイ</p></td>
<td><p>戀愛關係</p></td>
<td><ul>
<li>害氣大臣</li>
<li>害水大臣
<ul>
<li>尼可爾‧阿雷倫布蘭(CV:<a href="../Page/野島健兒.md" title="wikilink">野島健兒</a>)</li>
<li>害水合神‧濁蕾可爾</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008.8.24</p></td>
<td><p>2011.4.10</p></td>
<td><p>2011.9.11</p></td>
<td><p>27</p></td>
<td><p>孫娘ハント!?</p></td>
<td><p>孫女範人!?</p></td>
<td><ul>
<li>害氣大臣
<ul>
<li>ダウジングバンキ (<a href="../Page/探測術.md" title="wikilink">探測術蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/江戶晴美.md" title="wikilink">江戶晴美</a>)</li>
</ul></li>
<li>魔女博士 阿仙</li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>武上純希</p></td>
<td><p>中澤祥次郎</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008.8.31</p></td>
<td><p>2011.4.17</p></td>
<td><p>2011.9.18</p></td>
<td><p>28</p></td>
<td><p>相棒グンペイ</p></td>
<td><p>伙伴軍平</p></td>
<td><ul>
<li>害水大臣
<ul>
<li>マンホールバンキ (<a href="../Page/人孔.md" title="wikilink">人孔蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/伊藤健太郎.md" title="wikilink">伊藤健太郎</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008.9.7</p></td>
<td><p>2011.4.24</p></td>
<td><p>2011.9.25</p></td>
<td><p>29</p></td>
<td><p>大翔ヲトメロ</p></td>
<td><p>阻止大翔</p></td>
<td><ul>
<li>害地大臣
<ul>
<li>ハンムーバンキ (<a href="../Page/鐵槌.md" title="wikilink">鐵槌蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/北澤力.md" title="wikilink">北澤力</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>會川昇</p></td>
<td><p>竹本昇</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008.9.14</p></td>
<td><p>2011.5.1</p></td>
<td><p>2011.10.2</p></td>
<td><p>30</p></td>
<td><p>友情ノパンチ</p></td>
<td><p>友情的鐵拳</p></td>
<td><ul>
<li>害水大臣
<ul>
<li>ストローバンキ (<a href="../Page/吸管.md" title="wikilink">吸管蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/高戶靖廣.md" title="wikilink">高戶靖廣</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008.9.21</p></td>
<td><p>2011.5.8</p></td>
<td><p>2011.10.9</p></td>
<td><p>31</p></td>
<td><p>歌姫(アイドル）デビュー</p></td>
<td><p>歌姬登場</p></td>
<td><ul>
<li>三大臣</li>
<li>怪物 倫比亞哥 Lumbiaco</li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>荒川稔久</p></td>
<td><p>渡邊勝也</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008.9.28</p></td>
<td><p>2011.5.15</p></td>
<td><p>2011.10.16</p></td>
<td><p>32</p></td>
<td><p>秘宝ヲサガセ</p></td>
<td><p>尋找秘寶</p></td>
<td><ul>
<li>害地大臣
<ul>
<li>ドリルバンキ (<a href="../Page/鑽頭.md" title="wikilink">鑽頭蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/鈴木千尋.md" title="wikilink">鈴木千尋</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>武上純希</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008.10.5</p></td>
<td><p>2011.5.22</p></td>
<td><p>2011.10.23</p></td>
<td><p>33</p></td>
<td><p>原始エンジン</p></td>
<td><p>原始炎神</p></td>
<td></td>
<td><p>諸田敏</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008.10.12</p></td>
<td><p>2011.5.29</p></td>
<td><p>2011.10.30</p></td>
<td><p>34</p></td>
<td><p>悪魔ナオンナ</p></td>
<td><p>惡魔般的女子</p></td>
<td><ul>
<li>害氣大臣
<ul>
<li>ヒーターバンキ (<a href="../Page/電暖爐.md" title="wikilink">電暖爐蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/伊丸岡篤.md" title="wikilink">伊丸岡篤</a>)</li>
</ul></li>
<li>傳說蠻機族 滅絕德特</li>
</ul></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008.10.19</p></td>
<td><p>2011.6.5</p></td>
<td><p>2011.11.6</p></td>
<td><p>35</p></td>
<td><p>炎神ノキズナ</p></td>
<td><p>炎神的羈絆</p></td>
<td><ul>
<li>害地大臣 污修坦因</li>
<li>傳說蠻機族 滅絕德特</li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>宮下隼一</p></td>
<td><p>鈴村展弘</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008.10.26</p></td>
<td><p>2011.6.12</p></td>
<td><p>2011.11.13</p></td>
<td><p>36</p></td>
<td><p>走輔...トワニ</p></td>
<td><p>走輔...永遠地</p></td>
<td><ul>
<li>害地大臣 污修坦因</li>
</ul></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008.11.2</p></td>
<td><p>2011.6.19</p></td>
<td><p>2011.11.20</p></td>
<td><p>37</p></td>
<td><p>炎神バンキ!?</p></td>
<td><p>炎神蠻機!?</p></td>
<td><ul>
<li>害氣大臣
<ul>
<li>エンジンバンキ (炎神蠻機)(CV:<a href="../Page/稻田徹.md" title="wikilink">稻田徹</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>古怒田健志</p></td>
<td><p>竹本昇</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008.11.9</p></td>
<td><p>2011.6.26</p></td>
<td><p>2011.11.27</p></td>
<td><p>38</p></td>
<td><p>乙女ノホンキ</p></td>
<td><p>少女的真意</p></td>
<td><ul>
<li>害水大臣
<ul>
<li>シャワーバンキ (<a href="../Page/淋浴.md" title="wikilink">淋浴蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/鶴弘美.md" title="wikilink">鶴弘美</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>武上純希</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008.11.16</p></td>
<td><p>2011.7.3</p></td>
<td><p>2011.12.4</p></td>
<td><p>39</p></td>
<td><p>郷愁ノコドモ</p></td>
<td><p>思鄉的小孩</p></td>
<td><ul>
<li>害氣大臣
<ul>
<li>ヤタイバンキ (<a href="../Page/攤販.md" title="wikilink">攤販蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/坂口候一.md" title="wikilink">坂口候一</a>)</li>
</ul></li>
<li>武士世界
<ul>
<li>雷雷劍(CV:<a href="../Page/內田直哉.md" title="wikilink">內田直哉</a>)</li>
<li>獄獄丸(CV:<a href="../Page/松風雅也.md" title="wikilink">松風雅也</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>會川昇</p></td>
<td><p>佛田洋</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008.11.23</p></td>
<td><p>2011.7.10</p></td>
<td><p>2011.12.11</p></td>
<td><p>40</p></td>
<td><p>将軍フッカツ</p></td>
<td><p>將軍復活</p></td>
<td><ul>
<li>武士世界
<ul>
<li>雷雷劍</li>
<li>獄獄丸</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008.11.30</p></td>
<td><p>2011.7.17</p></td>
<td><p>2011.12.18</p></td>
<td><p>41</p></td>
<td><p>育児ノススメ</p></td>
<td><p>育兒建議</p></td>
<td><ul>
<li>風暴世界
<ul>
<li>啼喚哭兒(CV:<a href="../Page/坂本千夏.md" title="wikilink">坂本千夏</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>宮下隼一</p></td>
<td><p>加藤弘之</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008.12.7</p></td>
<td><p>2011.7.24</p></td>
<td><p>2011.12.25</p></td>
<td><p>42</p></td>
<td><p>学園ノヒミツ</p></td>
<td><p>學校的秘密</p></td>
<td><ul>
<li>害水大臣
<ul>
<li>ビンバンキ (<a href="../Page/瓶.md" title="wikilink">瓶蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/高木涉.md" title="wikilink">高木涉</a>)</li>
<li>マホービンバンキ (魔法瓶蠻機)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>武上純希</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008.12.14</p></td>
<td><p>2011.7.31</p></td>
<td><p>2012.1.8[6]</p></td>
<td><p>43</p></td>
<td><p>年末オソウジ</p></td>
<td><p>年終大掃除</p></td>
<td><ul>
<li>掃除大臣 愛潔斯基</li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>渡邊勝也</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008.12.21</p></td>
<td><p>2011.8.7</p></td>
<td><p>2012.1.15</p></td>
<td><p>44</p></td>
<td><p>聖夜ヲマモレ</p></td>
<td><p>守衛聖誕夜</p></td>
<td></td>
<td><p>古怒田健志</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009.1.4[7]</p></td>
<td><p>2011.8.14</p></td>
<td><p>2012.1.22</p></td>
<td><p>45</p></td>
<td><p>初夢キカク!?</p></td>
<td><p>初夢企劃!?</p></td>
<td><ul>
<li>害水大臣 濁蕾西亞(巨大化)</li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>波多野都</p></td>
<td><p>竹本昇</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009.1.11</p></td>
<td><p>2011.8.21</p></td>
<td><p>2012.1.29</p></td>
<td><p>46</p></td>
<td><p>家出ボンパー</p></td>
<td><p>離家的BOMPER</p></td>
<td><ul>
<li>害氣大臣
<ul>
<li>ダンベルバンキ (<a href="../Page/啞鈴.md" title="wikilink">啞鈴蠻機</a>)(CV:<a href="../Page/岸祐二.md" title="wikilink">岸祐二</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>吉本聰子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009.1.18</p></td>
<td><p>2011.8.28</p></td>
<td><p>2012.2.5</p></td>
<td><p>47</p></td>
<td><p>内閣カイゾウ</p></td>
<td><p>內閣改組</p></td>
<td><ul>
<li>總理大臣 污希克里坦因
<ul>
<li>危官房長官 散垃基索尼</li>
</ul></li>
<li>二大臣</li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>武上純希</p></td>
<td><p>諸田敏</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009.1.25</p></td>
<td><p>2011.9.4</p></td>
<td><p>2012.2.12</p></td>
<td><p>48</p></td>
<td><p>正義カイサン</p></td>
<td><p>正義解散</p></td>
<td><ul>
<li>總理大臣 污希克里坦因</li>
<li>二大臣
<ul>
<li>ケッテイバンキ(合體蠻機)(CV:<a href="../Page/鄉里大輔.md" title="wikilink">鄉里大輔</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>古怒田健志</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009.2.1</p></td>
<td><p>2011.9.11</p></td>
<td><p>2012.2.19</p></td>
<td><p>49</p></td>
<td><p>最終ケッセン</p></td>
<td><p>最終決戰</p></td>
<td><ul>
<li>總理大臣 污希克里坦因</li>
<li>害氣大臣 污聶達斯</li>
<li>害水大臣 濁蕾西亞</li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>武上純希</p></td>
<td><p>渡邊勝也</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009.2.8</p></td>
<td><p>2011.9.28</p></td>
<td><p>2012.2.26</p></td>
<td><p>FINAL</p></td>
<td><p>正義ノロード</p></td>
<td><p>正義之路</p></td>
<td><ul>
<li>總理大臣 污希克里坦因</li>
</ul></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008.8.9</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>劇場版</p></td>
<td><p>炎神戦隊ゴーオンジャー<br />
BUNBUN!BANBAN!劇場BANG</p></td>
<td></td>
<td><p>[[炎神戰隊轟音者_BUNBUN!BANBAN!劇場BANG</p></td>
<td><p>|炎神戰隊轟音者<br />
BUNBUN!BANBAN!劇場BANG</p></td>
<td><p>]]</p></td>
<td><ul>
<li>武士世界
<ul>
<li>雷劍(CV:內田直哉)</li>
<li>獄丸(CV:松風雅也)</li>
<li>魔姬(<a href="../Page/SONIM.md" title="wikilink">SONIM飾</a>)</li>
</ul></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 主題歌

**片頭曲**

  - 『炎神戦隊ゴーオンジャー』

<!-- end list -->

  -
    作詞：Mike Sugiyama / 作曲：[岩崎貴文](../Page/岩崎貴文.md "wikilink") /
    編曲：[Project.R](../Page/Project.R.md "wikilink")（大石憲一郎、岩崎貴文） /
    歌：[高橋秀幸](../Page/高橋秀幸.md "wikilink")（Project.R）

**香港版**

  - 『Let's Go』

<!-- end list -->

  -
    作詞：[鄭櫻綸](../Page/鄭櫻綸.md "wikilink") /
    作曲：[岩崎貴文](../Page/岩崎貴文.md "wikilink") /
    編曲：[葉肇中](../Page/葉肇中.md "wikilink") /
    歌：[羅孝勇](../Page/羅孝勇.md "wikilink")

**片尾曲**

  - 『炎神ファーストラップ -Type Normal-』（1 - 21話、26話、47 - 49話）

<!-- end list -->

  -
    作詞：八手三郎、Mike Sugiyama /
    作曲・編曲：[大石憲一郎](../Page/大石憲一郎.md "wikilink")（Project.R）
    /
    歌：[Project.R](../Page/Project.R.md "wikilink")（[谷本貴義](../Page/谷本貴義.md "wikilink")、[Sister
    MAYO](../Page/Sister_MAYO.md "wikilink")、大石憲一郎） with 炎神キッズ

<!-- end list -->

  - 『炎神セカンドラップ -TURBO CUSTOM-』（22話、27 - 30話、32 - 35話、46話）

<!-- end list -->

  -
    作詞：Mike Sugiyama / 作曲・編曲：大石憲一郎 /
    歌：Project.R（[高取秀明](../Page/高取秀明.md "wikilink")、[五條真由美](../Page/五條真由美.md "wikilink")、谷本貴義、Sister
    MAYO、大石憲一郎） with 炎神キッズ

<!-- end list -->

  - 『炎神エコラップ -Recycle Custom-』（23、24話）

<!-- end list -->

  -
    作詞：Mike Sugiyama / 作曲・編曲：大石憲一郎 / 歌：炎神キッズ with Project.R（谷本貴義、Sister
    MAYO、大石憲一郎）

<!-- end list -->

  - 『炎神フォーメーションラップ - 劇場BANG\! Custom -』（25話）

<!-- end list -->

  -
    作詞：Mike Sugiyama / 作曲・編曲：大石憲一郎 / 歌：Project.R with 炎神キッズ

<!-- end list -->

  - 『G3プリンセスラップ -PRETTY LOVE☆Limited-』（31話）

<!-- end list -->

  -
    作詞：Mike Sugiyama / 作曲・編曲：大石憲一郎 / 歌：G3プリンセス（逢澤莉娜、杉本有美、及川奈央）

<!-- end list -->

  - 『炎神サードラップ -AERO Dynamic CUSTOM-』（36 - 41話）

<!-- end list -->

  -
    作詞：Mike Sugiyama / 作曲・編曲：大石憲一郎 /
    歌：Project.R（YOFFY、岩崎貴文、高取秀明、五條真由美、谷本貴義、Sister
    MAYO、大石憲一郎） with 炎神キッズ

<!-- end list -->

  - 『炎神ファイナルラップ -Type Evolution-』（42 - 44話）

<!-- end list -->

  -
    作詞：Mike Sugiyama / 作曲・編曲：大石憲一郎 / 歌：Project.R（高橋秀幸、谷本貴義、Sister
    MAYO、大石憲一郎）with 炎神キッズ

<!-- end list -->

  - 『G5プリンス ラップ -BONバイエ★Limited-』（45話）

<!-- end list -->

  -
    作詞：Mike Sugiyama / 作曲・編曲：大石憲一郎 /
    歌：G5プリンス（古原靖久、片岡信和、碓井将大、海老澤健次、德山秀典）with
    ボンパー（中川亞紀子）

<!-- end list -->

  - 『炎神ウィニングラン -Type Formla-』（50話）

<!-- end list -->

  -
    作詞：Mike Sugiyama / 作曲・編曲：大石憲一郎 / 歌：Project.R（高橋秀幸、谷本貴義、Sister
    MAYO、大石憲一郎）with 炎神キッズ

**插入曲**

  - 『炎神合体\! エンジンオー』

<!-- end list -->

  -
    作詞 - マイクスギヤマ / 作曲 - 大橋恵 / 編曲 - Project.R（大石憲一郎、大橋恵） / 歌 - 石原慎一

<!-- end list -->

  - 『BANG\! BANG\! ゴーオンジャー』

<!-- end list -->

  -
    作詞 - マイクスギヤマ / 作曲 - 古家学 / 編曲 - TAKKARATTS / 歌 - NoB (Project.R)

<!-- end list -->

  - 『明日もゴーオンジャー』

<!-- end list -->

  -
    作詞 - マイクスギヤマ / 作曲、編曲 - TAKKARATTS / 歌 - 岩崎貴文 (Project.R)

<!-- end list -->

  - 『炎神合体エンジンオー G6』

<!-- end list -->

  -
    作詞 - マイクスギヤマ / 作曲 - 浅田直 / 編曲 - 高木洋 / 歌 - MoJo

<!-- end list -->

  - 『レッツ・ゴー音頭』

<!-- end list -->

  -
    作詞 - マイクスギヤマ / 作曲・編曲 - 鈴木盛広 / 歌 - 高橋秀幸 (Project.R)

<!-- end list -->

  - 『テイクオフ\! ゴーオンウイングス』

<!-- end list -->

  -
    作詞 - マイクスギヤマ / 作曲 - 大橋恵 / 編曲 - Project.R（大石憲一郎、大橋恵） / 歌 -
    Project.R（谷本貴義、五條真由美、大石憲一郎）

<!-- end list -->

  - 『害悪産業革命宣言』

<!-- end list -->

  -
    作詞 - マイクスギヤマ / 作曲 - IMAJO / 編曲 - 籠島裕昌 / 歌 - IMAJO (Project.R)

<!-- end list -->

  - 『G9\! チューンナップ』

<!-- end list -->

  -
    作詞 - マイクスギヤマ / 作曲 - 前田克樹 / 編曲 - 高橋カツ / 歌 - 宮内タカユキ

<!-- end list -->

  - 『GO\! BABABANG\! ゴーオンジャー』

<!-- end list -->

  -
    作詞 - マイクスギヤマ / 作曲・編曲 - 鈴木盛広 / 歌 - 高橋秀幸 (Project.R)

<!-- end list -->

  - 『G12\! チェッカーフラッグ』

<!-- end list -->

  -
    作詞 - マイクスギヤマ / 作曲 - 大橋恵 / 編曲 - 大石憲一郎 / 歌 - 串田アキラ

**G3 Princess・G5 Prince相關**

  - 『Smile×Smile』

<!-- end list -->

  -
    作詞 - マイクスギヤマ / 作曲 - 岩崎貴文 / 編曲 - 大石憲一郎 / 歌 - 楼山早輝（逢沢りな）

<!-- end list -->

  - 『夢の翼』

<!-- end list -->

  -
    作詞 - マイクスギヤマ / 作曲 - 谷本貴義 / 編曲 - 大石憲一郎 / 歌 - 須塔美羽（杉本有美）

<!-- end list -->

  - 『桃源郷（ユートピア）』

<!-- end list -->

  -
    作詞 - マイクスギヤマ / 作曲 - YOFFY / 編曲 - 大石憲一郎 / 歌 - ケガレシア（及川奈央）

<!-- end list -->

  - 『君とギュッと♪』

<!-- end list -->

  -
    作詞・作曲 - 徳山秀典 / 編曲 - MOKU / 歌 - G5プリンス（古原靖久、片岡信和、碓井将大、海老澤健次、徳山秀典）

## 製作人員

  - 原作：[八手三郎](../Page/八手三郎.md "wikilink")
  - 製作人：八木征志（tv asahi）、日笠淳、和佐野健一（東映）、矢田晃一（東映エージェンシー）
  - 劇本：武上純希
  - 音樂：大橋惠
  - 監督：渡邊勝也、諸田敏、竹本昇
  - 攝影：松村文雄
  - 美術：大谷和正
  - 人物設計：酉澤安施
  - 人物造型：レインボー造形企画、前澤範
  - 武打監督：石垣広文（JAE）
  - 助理監督：加藤弘之
  - 特攝監督：佛田洋
  - 制作：[tv
    asahi](../Page/テレビ朝日.md "wikilink")、[東映](../Page/東映.md "wikilink")、東映AG

## 關連項目

  - [假面騎士KIVA](../Page/假面騎士KIVA.md "wikilink")
  - [超級英雄時間](../Page/超級英雄時間.md "wikilink")

## 海外播放

  -
    1.台灣由[八大戲劇台](../Page/八大戲劇台.md "wikilink")（41頻道）於2010年10月10日每週日早上08:30播出，該劇也是超級戰隊系列在台灣播放時八大電視台播放的最後一部。次作[侍戰隊真劍者於](../Page/侍戰隊真劍者.md "wikilink")2011年10月9日開始改至[東森幼幼台播出](../Page/東森幼幼台.md "wikilink")。
    2.香港由[無綫電視翡翠台於](../Page/翡翠台.md "wikilink")2011年3月13日起，逢週日早上09:30播出。
    3.台灣由[八大娛樂K台](../Page/八大娛樂K台.md "wikilink")（86頻道）於2012年8月6日每週一到每週五下午17:30播出'每週二到每週六早上05:30重播第一次、每週一到每週五下午17:00重播第二次、每週二到每週六早上05:00重播第三次。

## 註釋

<references />

## 外部連結

  - [テレビ朝日内公式サイト](http://www.tv-asahi.co.jp/go-on/)
  - [東映内公式サイト](http://www.toei.co.jp/tv/goonger/)
  - [DOGATCH「炎神戦隊ゴーオンジャー」特集](https://web.archive.org/web/20080514005610/http://dogatch.jp/kodomo/super-sentai/)
  - [えんじんぶろぐ](http://blog.tvasobi.jp/entries/index/goonger/)
  - [DVD
    炎神戦隊ゴーオンジャー特集](https://web.archive.org/web/20081206193637/http://www.toei-video.co.jp/DVD/sp21/go-on.html)（東映ビデオ内にあるサイト）
  - [キッズフォトバンダイスタジオ](https://web.archive.org/web/20090123041343/http://banst.jp/movie/index.html)

[Category:超級戰隊系列](../Category/超級戰隊系列.md "wikilink")
[Category:公害題材作品](../Category/公害題材作品.md "wikilink")
[Category:朝日電視台電視劇](../Category/朝日電視台電視劇.md "wikilink")
[Category:2008年日本電視劇集](../Category/2008年日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購劇集](../Category/無綫電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:車輛題材作品](../Category/車輛題材作品.md "wikilink")
[Category:航空題材作品](../Category/航空題材作品.md "wikilink")
[Category:動物題材電視劇](../Category/動物題材電視劇.md "wikilink")

1.  雖然除頭盔曾經在美版《[恐龍戰隊](../Page/金剛戰士.md "wikilink")》中出現過，但在日本卻是首支除頭盔的戰隊。

2.  此為唸口號時標示在螢幕右方的直書字幕。

3.
4.
5.  F1世界錦標賽的一場分站賽事，走輔本作中為賽車手，故以縮寫GP做為話數。

6.  由於播放[Yes\!光之美少女：鏡之國奇蹟大冒險](../Page/Yes!_光之美少女5.md "wikilink")，2012年1月1日停播

7.  12月28日停播